<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>EHS资讯网</title>
  
  <subtitle>以人为本，做实EHS</subtitle>
  <link href="https://ehsinfo.cn/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://ehsinfo.cn/"/>
  <updated>2023-07-17T14:00:12.000Z</updated>
  <id>https://ehsinfo.cn/</id>
  
  <author>
    <name>EHS资讯</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>建筑与市政施工现场安全卫生与职业健康通用规范</title>
    <link href="https://ehsinfo.cn/posts/573784d47ca0/"/>
    <id>https://ehsinfo.cn/posts/573784d47ca0/</id>
    <published>2023-07-17T04:15:29.000Z</published>
    <updated>2023-07-17T14:00:12.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>住建部发布国家标准《建筑与市政施工现场安全卫生与职业健康通用规范》，编号为GB 55034-2022，自2023年6月1日起实施。<strong>该规范为强制性工程建设规范，全部条文必须严格执行。</strong>现行工程建设标准中有关规定与此规范不一致的，以该规范的规定为准。</p><p><strong>同时废止下列工程建设标准相关强制性条文：</strong></p><span id="more"></span><blockquote><p>一、《施工企业安全生产管理规范》GB 50656-2011第3.0.9、5.0.3、10.0.6、12.0.3（6）、15.0.4条（款）。</p><p>二、《建筑机械使用安全技术规程》JGJ 33-2012第2.0.1、2.0.2、2.0.3、2.0.21、4.1.11、4.1.14、4.5.2、5.1.4、5.1.10、5.5.6、5.10.20、5.13.7、7.1.23、8.2.7、10.3.1、12.1.4、12.1.9条。</p><p>三、《施工现场临时用电安全技术规范》JGJ 46-2005第1.0.3、3.1.4、3.1.5、3.3.4、5.1.1、5.1.2、5.1.10、5.3.2、5.4.7、6.1.6、6.1.8、6.2.3、6.2.7、7.2.1、7.2.3、8.1.3、8.1.11、8.2.10、8.2.11、8.2.15、8.3.4、9.7.3、10.2.2、10.2.5、10.3.11条。</p><p>四、《建筑施工安全检查标准》JGJ 59-2011第4.0.1、5.0.3条。</p><p>五、《液压滑动模板施工安全技术规程》JGJ 65-2013第5.0.5、12.0.7条。</p><p>六、《建筑施工高处作业安全技术规范》JGJ 80-2016第4.1.1、4.2.1、5.2.3、6.4.1、8.1.2条。</p><p>七、《龙门架及井架物料提升机安全技术规范》JGJ 88-2010第5.1.5、5.1.7、6.1.1、6.1.2、8.3.2、9.1.1、11.0.2、11.0.3条。</p><p>八、《建筑工程施工现场环境与卫生标准》JGJ 146-2013第4.2.1、4.2.5、4.2.6、5.1.6条。</p><p>九、《建筑拆除工程安全技术规范》JGJ 147-2016第5.1.1、5.1.2、5.1.3、5.2.2、6.0.3条。</p><p>十、《建筑施工模板安全技术规范》JGJ 162-2008第5.1.6、6.1.9、6.2.4条。</p><p>十一、《建筑外墙清洗维护技术规程》JGJ 168-2009第4.1.3、5.5.5条。</p><p>十二、《建筑施工土石方工程安全技术规范》JGJ 180-2009第2.0.2、2.0.3、2.0.4、5.1.4、6.3.2条。</p><p>十三、《建筑施工作业劳动防护用品配置及使用标准》JGJ 184-2009第2.0.4、3.0.1、3.0.2、3.0.3、3.0.4、3.0.5、3.0.6、3.0.10、3.0.14、3.0.17、3.0.19条。</p><p>十四、《建筑施工升降机安装、使用、拆卸安全技术规程》JGJ 215-2010第4.1.6、4.2.10、5.2.2、5.2.10、5.3.9条。</p><p>十五、《市政架桥机安全使用技术规程》JGJ 266-2011第3.0.1、3.0.3、3.0.5、4.4.5条。</p><p>十六、《建筑施工起重吊装工程安全技术规范》JGJ 276-2012第3.0.1、3.0.19、3.0.23条。</p><p>十七、《建筑塔式起重机安全监控系统应用技术规程》JGJ 332-2014第3.1.1、3.1.2、3.1.3条。</p></blockquote><p>本规范在<a href="ww.mohurd.gov.cn">住房和城乡建设部门户网站</a>公开，并由住房和城乡建设部标准定额研究所组织中国建筑出版传媒有限公司出版发行。</p><p>今天一起来看下废止条款和现行条款的对比分析：</p><h2 style="text-align:center">废止条款和现行条款对比分析</h2><h3 id="一、《施工企业安全生产管理规范》GB-50656-2011"><a href="#一、《施工企业安全生产管理规范》GB-50656-2011" class="headerlink" title="一、《施工企业安全生产管理规范》GB 50656-2011"></a>一、《施工企业安全生产管理规范》GB 50656-2011</h3><table><thead><tr><th>序号</th><th>废止条款内容</th><th>现行强制性标准（基本规定与安全管理）</th></tr></thead><tbody><tr><td>1</td><td>3.0.9施工企业严禁使用国家明令淘汰的技术、工艺、设备、设施和材料。</td><td>2.0.6进场材料应具备质量证明文件，其品种、规格、性能等应满足使用及安全卫生要求。 2.0.7各类设施、设备应具备制造许可证或其他质量证明文件。</td></tr><tr><td>2</td><td>5.0.3施工企业应建立和健全与企业安全生产组织相对应的安全生产责任体系，并应明确各管理层、职能部门、岗位的安全生产责任。</td><td>3.1.1工程项目应根据工程特点制定各项安全生产管理制度，建立健全安全生产管理体系。</td></tr><tr><td>3</td><td>12.0.3（6）确定消防安全责任人，制订用火、用电、使用易燃易爆材料等各项消防安全管理制度和操作规程，设置消防通道、消防水源，配备消防设施和灭火器材，并在施工现场入口处设置明显标志：</td><td>3.1.2施工现场应合理设置安全生产宣传标语和标牌，标牌设置应牢固可靠。应在主要施工部位、作业层面、危险区域以及主要通道口设置安全警示标识。</td></tr><tr><td>4</td><td>15.0.4施工企业安全检查应配备必要的检查、测试器具，对存在的问题和隐患，应定人、定时间、定措施组织整改，并应跟踪复查直至整改完毕。</td><td>3.1.3 施工现场应根据安全事故类型采取防护措施。对存在的安全问题和隐患，应定人、定时间、定措施组织整改。</td></tr></tbody></table><h3 id="二、《建筑机械使用安全技术规程》JGJ-33-2012"><a href="#二、《建筑机械使用安全技术规程》JGJ-33-2012" class="headerlink" title="二、《建筑机械使用安全技术规程》JGJ 33-2012"></a>二、《建筑机械使用安全技术规程》JGJ 33-2012</h3><table><thead><tr><th>序号</th><th>类别</th><th>废止条款内容</th><th>现行强制性标准（安全管理）</th></tr></thead><tbody><tr><td>1</td><td>基本规定</td><td>2.0.2机械必须按出厂使用说明书规定的技术性能、承载能力和使用条件，正确操作，合理使用，严禁超载、超速作业或任意扩大使用范围。</td><td>3.6.1机械操作人员应按机械使用说明书规定的技术性能、承载能力和使用条件正确操作、合理使用机械，严禁超载、超速作业或扩大使用范围。</td></tr><tr><td>2</td><td>基本规定</td><td>2.0.3机械上的各种安全防护和保险装置及各种安全信息装置必须齐全有效。</td><td>3.6.2机械操作装置应灵敏，各种仪表功能应完好，指示装置应醒目、直观、清晰。 3.6.3机械上的各种安全防护装置、保险装置、报警装置应齐全有效，不得随意更换、调整或拆除。</td></tr><tr><td>3</td><td>基本规定</td><td>2.0.21清洁、保养、维修机械或电气装置前，必须先切断电源，等机械停稳后再进行操作。严禁带电或采用预约停送电时间的方式进行检修。</td><td>3.6.4机械作业应设置安全区域，严禁非作业人员在作业区停留、通过、维修或保养机械。当进行清洁、保养、维修机械时，应设置警示标识，待切断电源、机械停稳后，方可进行操作。</td></tr><tr><td>4</td><td>建筑起重机械</td><td>4.1.14在风速达到9.0m&#x2F;s及以上或大雨、大雪、大雾等恶劣天气时，严禁进行建筑起重机械的安装拆卸作业。</td><td>3.4.7 大型起重机械严禁在雨、雪、雾、霾、沙尘等低能见度天气时进行安装拆卸作业﹔起重机械最高处的风速超过9.0m&#x2F;s时，应停止起重机安装拆卸作业。</td></tr><tr><td>5</td><td>焊接机械</td><td>12.1.9对承压状态的压力容器和装有剧毒、易燃、易爆物品的容器，严禁进行焊接或切割作业。</td><td>3.11.8对承压作业时的管道、容器或装有剧毒、易燃、易爆物品的容器，严禁进行焊接或切割作业。</td></tr></tbody></table><h3 id="三、《施工现场临时用电安全技术规范》JGJ-46-2005"><a href="#三、《施工现场临时用电安全技术规范》JGJ-46-2005" class="headerlink" title="三、《施工现场临时用电安全技术规范》JGJ 46-2005"></a>三、《施工现场临时用电安全技术规范》JGJ 46-2005</h3><table><thead><tr><th>序号</th><th>废止条款内容</th><th>现行强制性标准（安全管理）</th></tr></thead><tbody><tr><td>1</td><td>5.3.2TN系统中的保护零线除必须在配电室或总配电箱处做重复接地外，还必须在配电系统的中间处和末端处做重复接地。 在TN系统中，保护零线每一处重复接地装置的接地电阻值不应大于10Ω。在工作接地电阻值允许达到10Ω的电力系统中，所有重复接地的等效电阻值不应大于10Ω。</td><td rowspan="2">3.10.1施工现场用电的保护接地与防雷接地应符合下列规定: 1.保护接地导体(PE)、接地导体和保护联结导体应确保自身可靠连接; 2.采用剩余电流动作保护电器时应装设保护接地导体(PE); 3.共用接地装置的电阻值应满足各种接地的最小电阻值的要求。</td></tr><tr><td>2</td><td>5.4.7做防雷接地机械上的电气设备，所连接的PE线必须同时做重复接地，同一台机械电气设备的重复接地和机械的防雪接地可共用同一接地体，但接地电阻应符合重复接地电阻值的要求。</td></tr><tr><td>3</td><td>6.1.8配电柜或配电线路停电维修时，应挂接地线，并应悬挂“禁止合闸、有人工作”停电标志牌。停送电必须由专人负责。</td><td rowspan="2">3.10.5电气设备和线路检修应符合下列规定: 1.电气设备检修、线路维修时,严禁带电作业。应切断并隔离相关配电回路及设备的电派并应检验、确认电源被切除,对应配电间的门、配电箱或切断电源的开关上锁，及应在锁具或其箱门、墙壁等醒目位置设置警示标识牌。  2.电气设备发生故障时，应采用验电器检验，确认断电后方可检修,并在控制开关明显部位悬挂“禁企合闸、有人工作”停电标识牌。停送电必须由专人负责。  3.线路和设备作业严禁预约停送电；</td></tr><tr><td>4</td><td>8.3.4对配电箱、开关箱进行定期维修、检查时，必须将其前一级相应的电源隔离开关分闸断电，并悬挂“禁止合闸、有人工作”停电标志牌，严禁带电作业。</td></tr><tr><td>5</td><td>6.2.3发电机组电源必须与外电线路电源连锁，严禁并列运行。</td><td>3.10.2施工用电的发电机组电源应与其他电源互相闭锁，严禁并列运行。</td></tr><tr><td>6</td><td>7.2.1电缆中必须包含全部工作芯线和用作保护零线或保护线的芯线。需要三相四线制配电的电缆线路必须采用五芯电缆。五芯电缆必须包含淡蓝、绿&#x2F;黄二种颜色绝缘芯线。淡蓝色芯线必须用作N线；绿&#x2F;黄双色芯线必须用作PE线，严禁混用。</td><td>3.10.3 施工现场配电线路应符合下列规定: 1.线缆敷设应采取有效保护措施，防止对线路的导体造成机械损伤和介质腐蚀。 2.电缆中应包含全部工作芯线、中性导体(N）及保护接地导体(PE)或保护中性导体（PEN);保护接地导体（PE)及保护中性导体(PEN)外绝缘层应为黄绿双色;中性导体(N)外绝缘层应为淡蓝色﹔不同功能导体外绝缘色不应混用。</td></tr><tr><td>7</td><td>10.2.2下列特殊场所应使用安全特低电压照明器： 1.隧道、人防工程、高温、有导电灰尘、比较潮湿或灯具离地面高度低于2.5m等场所的照明，电源电压不应大于36V: 2.潮湿和易触及带电体场所的照明，电源电压不得大于24V; 3.特别潮湿场所、导电良好的地面、锅炉或金属容器内的照明，电源电压不得大于12V。</td><td rowspan="2">3.10.4施工现场的特殊场所照明应符合下列规定: 1.手持式灯具应采用供电电压不大于36V的安全特低电压(SELV)供电; 2.照明变压器应使用双绕组型安全隔离变压器,严禁采用自耦变压器; 3.安全隔离变压器严禁带人金属容器或金属管道内使用。 3.10.6管道、容器内进行焊接作业时,应采取可靠的绝缘或接地措施,并应保障通风。</td></tr><tr><td>8</td><td>10.2.5照明变压器必须使用双绕组型安全隔离变压器，严禁使用自耦变压器。</td></tr></tbody></table><h3 id="四、《建筑施工高处作业安全技术规范》JGJ-80-2016"><a href="#四、《建筑施工高处作业安全技术规范》JGJ-80-2016" class="headerlink" title="四、《建筑施工高处作业安全技术规范》JGJ 80-2016"></a>四、《建筑施工高处作业安全技术规范》JGJ 80-2016</h3><table><thead><tr><th>序号</th><th>废止条款内容</th><th>现行强制性标准（安全管理）</th></tr></thead><tbody><tr><td>1</td><td>4.1.1坠落高度基准面2m及以上进行临边作业时，应在临空一侧设置防护栏杆，并应采用密目式安全立网或工具式栏板封闭。</td><td>3.2.1在坠落高度基准面上方2m及以上进行高空或高处作业时，应设置安全防护设施并采取防滑措施，高处作业人员应正确佩戴安全帽、安全带等劳动防护用品。</td></tr><tr><td>2</td><td>4.2.1洞口作业时，应采取防坠落措施，并应符合下列规定： 1当竖向洞口短边边长小于500mm时，应采取封堵措施；当垂直洞口短边边长大于或等于500mm时，应在临空一侧设置高度不小于1.2m的防护栏杆，并应采用密目式安全立网或工具式栏板封闭，设置挡脚板； 2当非竖向洞口短边边长为25mm ~ 500mm时，应采用承载力满足使用要求的盖板覆盖，盖板四周搁置应均衡，且应防止盖板移位； 3当非竖向洞口短边边长为500mm ~ 1500mm时，应采用盖板覆盖或防护栏杆等措施，并应固定牢固； 4当非竖向洞口短边边长大于或等于1500mm时，应在洞口作业侧设置高度不小于1.2m的防护栏杆，洞口应采用安全平网封闭。</td><td>3.2.3在建工程的预留洞口、通道口、楼梯口、电梯井口等孔洞以及无围护设施或围护设施高度低于1.2m的楼层周边、楼梯侧边、平台或阳台边、屋面周边和沟、坑、槽等边沿应采取安全防护措施，并严禁随意拆除。</td></tr><tr><td>3</td><td>5.2.3严禁在未固定、无防护设施的构件及管道上进行作业或通行。</td><td>3.2.4严禁在未固定、无防护设施的构件及管道上进行作业或通行。</td></tr><tr><td>4</td><td>6.4.1悬挑式操作平台设置应符合下列规定： 1操作平台的搁置点、拉结点、支撑点应设置在稳定的主体结构上，且应可靠连接； 2严禁将操作平台设置在临时设施上； 3操作平台的结构应稳定可靠，承载力应符合设计要求。</td><td>3.2.5各类操作平台、载人装置应安全可靠，周边应设置临边防护,并应具有足够的强度、刚度和稳定性，施工作业荷载严禁超过其设计荷载。</td></tr></tbody></table><h3 id="五、《建筑工程施工现场环境与卫生标准》JGJ-146-2013"><a href="#五、《建筑工程施工现场环境与卫生标准》JGJ-146-2013" class="headerlink" title="五、《建筑工程施工现场环境与卫生标准》JGJ 146-2013"></a>五、《建筑工程施工现场环境与卫生标准》JGJ 146-2013</h3><table><thead><tr><th>序号</th><th>废止条款内容</th><th>现行强制性标准（环境管理）</th></tr></thead><tbody><tr><td>1</td><td>4.2.1施工现场的主要道路应进行硬化处理。裸露的场地和堆放的土方应采取覆盖、固化或绿化等措施。</td><td>4.0.1主要通道、进出道路、材料加工区及办公生活区地面应全部进行硬化处理;施工现场内裸露的场地和集中堆放的土方应采取覆盖、固化或绿化等防尘措施。易产生扬尘的物料应全部篷盖。</td></tr><tr><td>2</td><td>4.2.5建筑物内垃圾应采用容器或搭设专用封闭式垃圾道的方式清运，严禁凌空抛掷。</td><td>4.0.3建筑垃圾应分类存放、按时处置。收集、储存、运输或装卸建筑垃圾时应采取封闭措施或其他防护措施。</td></tr><tr><td>3</td><td>4.2.6施工现场严禁焚烧各类废弃物。</td><td>4.0.4施工现场严禁熔融沥青及焚烧各类废弃物。</td></tr><tr><td>4</td><td>5.1.6施工现场生活区宿舍、休息室必须设置可开启式外窗，床铺不应超过2层，不得使用通铺。</td><td>5.0.8施工现场生活区宿舍、休息室应根据人数合理确定使用面积、布置空间格局，且应设置足够的通风、采光、照明设施。</td></tr></tbody></table><h3 id="六、《建筑拆除工程安全技术规范》JGJ-147-2016"><a href="#六、《建筑拆除工程安全技术规范》JGJ-147-2016" class="headerlink" title="六、《建筑拆除工程安全技术规范》JGJ 147-2016"></a>六、《建筑拆除工程安全技术规范》JGJ 147-2016</h3><table><thead><tr><th>序号</th><th>废止条款内容</th><th>现行强制性标准（安全管理）</th></tr></thead><tbody><tr><td>1</td><td>5.1.1人工拆除施工应从上至下逐层拆除，并应分段进行，不得垂直交叉作业。当框架结构采用人工拆除施工时，应按楼板、次梁、主梁、结构柱的顺序依次进行。</td><td rowspan="5">3.5.14拆除作业应符合下列规定： 1.拆除作业应从上至下逐层拆除,并应分段进行，不得垂直交叉作业。 2.人工拆除作业时，作业人员应在稳定的结构或专用设备上操作，水平构件上严禁人员聚集或物料集中堆放﹔拆除建筑墙体时，严禁采甩底部掏掘或推倒的方法。 3.拆除建筑时应先拆除非承重结构,再拆除承重结构。 4.上部结构拆除过程中应保证剩余结构的稳定。</td></tr><tr><td>2</td><td>5.1.2当进行人工拆除作业时，人水平构件上严禁人员聚集或集中堆放物料，作业人员应在稳定的结构或脚手架上操作。</td></tr><tr><td>3</td><td>5.1.3当人工拆除建筑墙体时，严禁采用底部掏掘或推倒的方法。</td></tr><tr><td>4</td><td>5.2.2当采用机械拆除建筑时，应从上至下逐层拆除，并应分段进行；应先拆除非承重结构，再拆除承重结构。</td></tr><tr><td>5</td><td>6.0.3拆除工程施工前，必须对施工作业人员进行书面安全技术交底，且应有记录并签字确认。</td></tr></tbody></table><h3 id="七、《建筑施工模板安全技术规范》JGJ-162-2008"><a href="#七、《建筑施工模板安全技术规范》JGJ-162-2008" class="headerlink" title="七、《建筑施工模板安全技术规范》JGJ 162-2008"></a>七、《建筑施工模板安全技术规范》JGJ 162-2008</h3><table><thead><tr><th>序号</th><th>废止条款内容</th><th>现行强制性标准（安全管理）</th></tr></thead><tbody><tr><td>1</td><td>5.1.6模板结构构件的长细比应符合下列规定：  1受压构件长细比：支架立柱及桁架，不应大于150；拉条、缀条、斜撑等连系构件，不应大于200；  2受拉构件长细比：钢杆件，不应大于350；木杆件，不应大于250。</td><td>3.5.9模板及支架应根据施工工况进行设计，并应满足承载力、刚度和稳定性要求。</td></tr><tr><td>2</td><td>6.1.9支撑梁、板的支架立柱构造与安装应符合下列规定：  1梁和板的立柱，其纵横向间距应相等或成倍数。  2木立柱底部应设垫木，顶部应设支撑头。钢管立柱底部应设垫木和底座，顶部应设可调支托，U形支托与楞梁两侧间如有间隙，必须楔紧，其螺杆伸出钢管顶部不得大于200mm,螺杆外径与立柱钢管内径的间隙不得大于3mm,安装时应保证上下同心。  3在立柱底距地面200mm高处，沿纵横水平方向应按纵下横上的程序设扫地杆。可调支托底部的立柱顶端应沿纵横向设置一道水平拉杆。扫地杆与顶部水平拉杆之间的间距，在满足模板设计所确定的水平拉杆步距要求条件下，进行平均分配确定步距后，在每一步距处纵横向应各设一道水平拉杆。当层高在8~20m时，在最顶步距两水平拉杆中间应加设一道水平拉杆；当层高大于20m时，在最顶两步距水平拉杆中间应分别增加一道水平拉杆。所有水平拉杆的端部均应与四周建筑物顶紧顶牢。无处可顶时，应在水平拉杆端部和中部沿竖向设置连续式剪刀撑。  4木立柱的扫地杆、水平拉杆、剪刀撑应采用40mmX50mm木条或25mmX80mm的木板条与木立柱钉牢。钢管立柱的扫地杆、水平拉杆、剪刀撑应采用中48mmX3,5mm钢管，用扣件与钢管立柱扣牢。木扫地杆、水平拉杆、剪刀撑应采用搭接，并应采用铁钉钉牢。钢管扫地杆、水平拉杆应采用对接，剪刀撑应采用搭接，搭接长度不得小于500mm,并应采用2个旋转扣件分别在离杆端不小于100mm处进行固定。</td><td>3.5.10混凝土强度应达到规定要求后，方可拆除模板和支架。</td></tr></tbody></table><h3 id="八、《建筑清洗维护技术规程》JGJ-168-2009"><a href="#八、《建筑清洗维护技术规程》JGJ-168-2009" class="headerlink" title="八、《建筑清洗维护技术规程》JGJ 168-2009"></a>八、《建筑清洗维护技术规程》JGJ 168-2009</h3><table><thead><tr><th>序号</th><th>废止条款内容</th><th>现行强制性标准（安全管理）</th></tr></thead><tbody><tr><td>1</td><td>4.1.3清洗维护不得采用pH值小于4或pH值大于10的清洗剂以及有毒有害化学品。</td><td rowspan="2">3.9.4 室内装修作业时,严禁使用苯、工业苯、石油苯、重质苯及混苯作为稀释剂和溶剂,严禁使用有机溶剂清洗施工用具。建筑外墙清洗时，不得采用强酸强碱清洗剂及有毒有害化学品。</td></tr><tr><td>2</td><td>5.5.5清洗维护作业时，不得在同一垂直方向的上下面同时作业。</td></tr></tbody></table><h3 id="九、《建筑施工土石方工程安全技术规范》JGJ-180-2009"><a href="#九、《建筑施工土石方工程安全技术规范》JGJ-180-2009" class="headerlink" title="九、《建筑施工土石方工程安全技术规范》JGJ 180-2009"></a>九、《建筑施工土石方工程安全技术规范》JGJ 180-2009</h3><table><thead><tr><th>序号</th><th>废止条款内容</th><th>现行强制性标准（安全管理）</th></tr></thead><tbody><tr><td>1</td><td>2.0.4施工现场发现危及人身安全和公共安全的隐患时，必须立即停止作业，排除隐患后方可恢复施工。</td><td>3.12.2 爆破作业前应确定爆破警戒范围，并应采取相应的警戒措施。应在人员、机械、车辆全部撤离或者采取防护措施后方可起爆。</td></tr><tr><td>2</td><td>5.1.4爆破作业环境有下列情况时，严禁进行爆破作业： 1爆破可能产生不稳定边坡、滑坡、崩塌的危险； 2爆破可能危及建（构）筑物、公共设施或人员的安全； 3恶劣天气条件下。</td><td>3.12.5 有下列情况之一时，严禁进行爆破作业: 1爆破可能导致不稳定边坡、滑坡、崩塌等危险; 2爆破可能危及建（构）筑物、公共设施或人员的安全; 3危险区边界未设警戒的; 4恶劣天气条件下。</td></tr><tr><td>3</td><td>6.3.2基坑支护结构必须在达到设计要求的强度后，方可开挖下层土方，严禁提前开挖和超挖。施工过程中，严禁设备或重物碰撞支撑、腰梁、锚杆等基坑支护结构，亦不得在支护结构上放置或悬挂重物。</td><td>3.5.1 土方开挖的顺序、方法应与设计工况相一致，严禁超挖。</td></tr></tbody></table><h3 id="十、《建筑施工作业劳动防护用品配置及使用标准》JGJ-184-2009"><a href="#十、《建筑施工作业劳动防护用品配置及使用标准》JGJ-184-2009" class="headerlink" title="十、《建筑施工作业劳动防护用品配置及使用标准》JGJ 184-2009"></a>十、《建筑施工作业劳动防护用品配置及使用标准》JGJ 184-2009</h3><table><thead><tr><th>序号</th><th>废止条款内容</th><th>现行强制性标准（基本规定与职业健康管理）</th></tr></thead><tbody><tr><td>1</td><td>2.0.4进入施工现场人员必须佩带安全帽。作业人员必须戴安全帽、穿工作鞋和工作服；应按作业要求正确使用劳动防护用品。在2m及以上的无可靠安全防护设施的高处、悬崖和陡坡作业时，必须系挂安全带。</td><td>2.0.5应根据各工种的作业条件和劳动环境等为作业人员配备安全有效的劳动防护用品，并应及时开展劳动防护用品使用培训。</td></tr><tr><td>2</td><td>3.0.1架子工、起重吊装工、信号指挥工的劳动防护用品配备应符合以下规定： 1架子工、塔式起重机操作人员、起重吊装工应配备灵便紧口的工作服、系带防滑鞋和工作手套。 2信号指挥工应配各专用标志服装。在自然强光环境条件作业时，应配各有色防护眼镜。</td><td>6.0.2架子工、起重吊装工、信号指挥工配备劳动防护用品应符合下列规定: 1.架子工、塔式起重机操作人员、起重吊装工应配备灵便紧口的工作服、系带防滑鞋和工作手套; 2.信号指挥工应配备专用标识服装，在强光环境条件作业时，应配备有色防护眼镜</td></tr><tr><td>3</td><td>3.0.14防水工的劳动防护用品配备应符合下列规定： 1从事涂刷作业时，应配备防静电工作服、防静电鞋和鞋盖、防护手套、防毒口罩和防护眼镜。 2从事沥青熔化、运送作业时，应配备防烫工作服、高腰布面胶底防滑鞋和鞋盖、工作帽、耐高温长手套、防毒口罩和防护眼镜。</td><td>6.0.9防水工配备劳动防护用品应符合下列规定: 1进行涂刷作业时，应配备防静电工作服、防静电鞋和鞋盖、防护手套、防毒口罩和防护眼镜。 2进行沥青熔化、运送作业时，应配备防烫工作服、高腰布面胶底防滑鞋和鞋盖、工作帽、耐高温长手套、防毒口罩和防护眼镜。</td></tr><tr><td>4</td><td>3.0.17钳工、铆工、通风工的劳动防护用品配备应符合下列规定： 1从事使用锉刀、刮刀、錾子、扁铲等工具作业时，应配备紧口工作服和防护眼镜。 2从事剔凿作业时，应配备手套和防护眼镜：从事搬抬作业时，应配备保护足趾安全鞋和手套。 3从事石棉、玻璃棉等含尘毒材料作业时，操作人员应配备防异物工作服、防尘口罩、风帽、风镜和薄膜手套。</td><td>6.0.10钳工、铆工、通风工配备劳动防护用品应符合下列规定: 1.使用锉刀、刮刀、錾子、扁铲等工具进行作业时，应配备紧口工作服和防护眼镜;。 2.进行剔凿作业时，应配备手套和防护眼镜;进行搬抬作业时，应配备保护足趾安全鞋和手套; 3.进行石棉、玻璃棉等含尘毒材料作业时，应配备防异物工作服、防尘口罩、风帽、风镜和薄膜手套。</td></tr><tr><td>5</td><td>3.0.19电梯安装工、起重机械安装拆卸工从事安装、拆卸和维修作业时，应配备紧口工作服、保护足趾安全鞋和手套。</td><td>6.0.11电梯、起重机械安装拆卸工进行安装、拆卸和维修作业时，应配备紧口工作服、保护足趾安全鞋和手套。</td></tr></tbody></table><h3 id="十一、《建筑施工升降机安装、使用、拆卸安全技术规程》JGJ-215-2010"><a href="#十一、《建筑施工升降机安装、使用、拆卸安全技术规程》JGJ-215-2010" class="headerlink" title="十一、《建筑施工升降机安装、使用、拆卸安全技术规程》JGJ 215-2010"></a>十一、《建筑施工升降机安装、使用、拆卸安全技术规程》JGJ 215-2010</h3><table><thead><tr><th>序号</th><th>废止条款内容</th><th>现行强制性标准（安全管理）</th></tr></thead><tbody><tr><td>1</td><td>5.2.10严禁用行程限位开关作为停止运行的控制开关。</td><td>3.4.5施工升降设备的行程限位开关严禁作为停止运行的控制开关。</td></tr></tbody></table><h3 id="十二、《建筑施工起重吊装工程安全技术规范》JGJ-276-2012"><a href="#十二、《建筑施工起重吊装工程安全技术规范》JGJ-276-2012" class="headerlink" title="十二、《建筑施工起重吊装工程安全技术规范》JGJ 276-2012"></a>十二、《建筑施工起重吊装工程安全技术规范》JGJ 276-2012</h3><table><thead><tr><th>序号</th><th>废止条款内容</th><th>现行强制性标准（安全管理）</th></tr></thead><tbody><tr><td>1</td><td>3.0.1起重吊装作业前，必须编制吊装作业的专项施工方案，并应进行安全技术措施交底；作业中，未经技术负责人批准，不得随意更改。</td><td></td></tr><tr><td>2</td><td>3.0.19暂停作业时，对吊装作业中未形成稳定体系的部分，必须采取临时固定措施。</td><td rowspan="2">3.4.6吊装作业时，对未形成稳定体系的部分，应采取临时固定措施。对临时固定的构件，应在安装固定完成并经检查确认无误后，方可解除临时固定措施。</td></tr><tr><td>3</td><td>3.0.23对临时固定的构件，必须在完成了永久固定，并经检查确认无误后，方可解除临时固定措施。</td></tr></tbody></table><h3 id="十三、《建筑塔式起重机安全监控系统应用技术规程》JGJ-332-2014"><a href="#十三、《建筑塔式起重机安全监控系统应用技术规程》JGJ-332-2014" class="headerlink" title="十三、《建筑塔式起重机安全监控系统应用技术规程》JGJ 332-2014"></a>十三、《建筑塔式起重机安全监控系统应用技术规程》JGJ 332-2014</h3><table><thead><tr><th>序号</th><th>废止条款内容</th><th>现行强制性标准（安全管理）</th></tr></thead><tbody><tr><td>1</td><td>3.1.1塔机安全监控系统应具有对塔机的起重量、起重力矩、起升高度、幅度、回转角度、运行行程信息进行实时监视和数据存储功能。当塔机有运行危险趋势时，塔机控制回路电源应能自动切断。</td><td>3.6.6塔式起重机安全监控系统应具有数据存储功能，其监视内容应包含起重量、起重力矩、起升高度、幅度、回转角度、运行行程等信息。塔式起重机有运行危险趋势时，控制回路电源应能自动切断。</td></tr></tbody></table>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;住建部发布国家标准《建筑与市政施工现场安全卫生与职业健康通用规范》，编号为GB 55034-2022，自2023年6月1日起实施。&lt;strong&gt;该规范为强制性工程建设规范，全部条文必须严格执行。&lt;/strong&gt;现行工程建设标准中有关规定与此规范不一致的，以该规范的规定为准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;同时废止下列工程建设标准相关强制性条文：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="法律法规" scheme="https://ehsinfo.cn/categories/%E6%B3%95%E5%BE%8B%E6%B3%95%E8%A7%84/"/>
    
    
    <category term="建筑安全" scheme="https://ehsinfo.cn/tags/%E5%BB%BA%E7%AD%91%E5%AE%89%E5%85%A8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>HSE，EHS, ESG的区别是什么？</title>
    <link href="https://ehsinfo.cn/posts/f2562fcecc06/"/>
    <id>https://ehsinfo.cn/posts/f2562fcecc06/</id>
    <published>2023-07-10T09:27:41.000Z</published>
    <updated>2023-07-16T06:11:49.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>HSE（健康、安全与环境）：HSE 是 Health, Safety, and Environment 的缩写。HSE 关注的是组织如何管理和保护员工的健康和安全，同时也关注环境保护。HSE 管理通常包括识别和管理工作场所中的健康和安全风险，确保员工遵守安全规定，处理事故和紧急情况，以及实施环境保护措施。</p><p>EHS（环境、健康与安全）：EHS 是 Environment, Health, and Safety 的缩写。与 HSE 类似，它是一个广泛的概念，涵盖了与环境、健康和安全相关的方方面面。EHS 管理关注的是组织如何管理和应对与环境、健康和安全有关的风险和问题，以确保员工和环境的安全和健康。EHS 管理系统通常包括制定政策、实施程序、培训员工、进行风险评估和监测等。</p><span id="more"></span><p>ESG（环境、社会和公司治理）：ESG 是 Environmental, Social, and Governance 的缩写。ESG 是一种评估和衡量企业在环境、社会和公司治理方面的表现和影响的方法。环境方面关注企业的环境影响和可持续性实践（尤其是污染、塑料垃圾、温室气体问题等）；社会方面关注企业对员工、社区和利益相关者的影响（尤其是安全、强迫劳动等）；公司治理方面关注企业的决策、透明度、道德和合规性等，是企业社会责任、企业治理稳定性等财务以外，对上市公司财报的重要补充。ESG 被视为企业社会责任（CSR）的一部分，许多投资者和利益相关者将其作为评估企业绩效和可持续性的重要指标。</p><p>HSE，EHS, ESG 这些术语都与环境、健康和安全相关，有重叠之处，但它们强调的重点和范围略有不同。其中，EHS体系和HSE体系是一种管理工具，而ESG体系是一种评价框架。HSE比较侧重于工作场所中的健康、安全和环境管理，而EHS 是一个更综合的术语，涵盖环境、健康和安全的管理和保护，ESG 则更加注重企业的社会责任和可持续发展。</p><p>可以看出，HSE 几乎等同于EHS ，而ESG 范围广于EHS（HSE），HSE体系和EHS体系主要涵盖了ESG体系中的环境（E）和社会（S）两个方面，但不包括治理（G）方面；并且HSE体系和EHS体系只是环境和社会方面的一部分，还有其他的内容，比如气候变化、生物多样性、人权、劳工标准、社会影响等，并不会过多涉及；另外ESG体系还包括社会和治理维度的很多其他议题，典型的，如普适性的反腐败、董事会多样性；非典型的，取决于行业和业务的如冲突矿产等。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;HSE（健康、安全与环境）：HSE 是 Health, Safety, and Environment 的缩写。HSE 关注的是组织如何管理和保护员工的健康和安全，同时也关注环境保护。HSE 管理通常包括识别和管理工作场所中的健康和安全风险，确保员工遵守安全规定，处理事故和紧急情况，以及实施环境保护措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EHS（环境、健康与安全）：EHS 是 Environment, Health, and Safety 的缩写。与 HSE 类似，它是一个广泛的概念，涵盖了与环境、健康和安全相关的方方面面。EHS 管理关注的是组织如何管理和应对与环境、健康和安全有关的风险和问题，以确保员工和环境的安全和健康。EHS 管理系统通常包括制定政策、实施程序、培训员工、进行风险评估和监测等。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="EHS文化" scheme="https://ehsinfo.cn/categories/EHS%E6%96%87%E5%8C%96/"/>
    
    
    <category term="ESG" scheme="https://ehsinfo.cn/tags/ESG/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>EHS微讯</title>
    <link href="https://ehsinfo.cn/posts/d5ab19f53fef/"/>
    <id>https://ehsinfo.cn/posts/d5ab19f53fef/</id>
    <published>2022-04-24T15:47:45.000Z</published>
    <updated>2023-07-16T11:42:48.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ul><li><p>4月19日晚9点30左右，北京石景山区奥动新能源换电站起火，现场浓烟滚滚，空气中充满刺鼻的味道，周边有居民听到了爆炸声，且有十余辆消防车到场灭火。消防人员介绍，事故原因或为电池发生短路，更详细的事故原因还在调查中。此次发生热失控的电池为北汽EU300出租车所使用，电芯是由宁德时代提供的，电池包由北汽集团自研设计和生产。</p></li><li><p>4月7日，厦门市湖里区一公司厂房发生火灾。据了解，着火建筑为5层框架结构建筑，着火层位于4楼，因现场存放水性油漆以及油布等易燃物，造成浓烟较大。现场无人员被困。</p></li></ul><span id="more"></span><ul><li><p>4月9日11时40分左右，山东省聊城市恒诚金属制品有限公司发生一起氩气瓶爆炸事故，造成3人死亡。当时，3名工人在使用高频焊机进行作业过程中，更换氩气瓶实瓶时发生爆炸，导致1人死亡，2人受伤（后经抢救无效死亡）。</p></li><li><p>4月9日上午，内蒙古自治区二连浩特市市政事业发展中心雇佣5名工人到市政小区内污水泵站清掏作业时，发生中毒事故，导致4人死亡、1人受伤。经初步调查问询，作业时5人相继入井后，其中孙某某感觉头晕，并发现另4人先后倒地，孙某某屏住呼吸立刻攀爬出井后，拨打了119救援电话。目前，事故具体原因还在调查当中。</p></li><li><p>4月10日18时许，广西省贺州市八步区一五金电器商店发生一起自制非标机电设备坠落事故，造成2人死亡，1人受伤。</p></li><li><p>4月10日，临汾市襄汾县铁宝峰矿业有限公司发生一起窒息事故，造成3人死亡。日前，山西省政府安委会已对襄汾县铁宝峰矿业有限公司“4·10”较大窒息事故查处实行挂牌督办。</p></li><li><p>4月11日上午，成都市新都区一仓库发生火灾，4层高的彩钢房冒出滚滚黑烟并垮塌。据成都消防官方消息，明火已被扑灭，火灾无人员伤亡。</p></li><li><p>4月11日晚到12日凌晨，河南省安阳市内黄县一风力发电机发生倒塌，塔柱、电机及桨叶损毁严重。13日上午，当地有关部门表示，倒塌原因还在调查中。据气象台消息，当天夜里有8-11级大风，还伴有雷电降雨。</p></li><li><p>4月12日5时许，浙江省金华市香悦兰城在建项目二期（未验收）20号楼北侧消防通道地下室因施工顶板局部下陷，面积约180平方米。该位置位于楼盘北侧，上为消防通道，无建筑物，无人员被困未造成人员伤亡。事发后，兰溪市启动应急预案，市建设局赶赴现场，责令项目停工排查，停止房屋销售。目前该市已成立调查组，委托金华市专家介入调查。</p></li><li><p>4月14日13时许，一列停放在大秦铁路翠屏山站的货车发生溜逸脱线，其中11辆坠落铁路桥下。事故未造成人员伤亡。铁路部门已启动应急预案，派出救援列车和人员赶赴现场，开展事故救援工作。</p></li><li><p>4月17日8时10分许，浙江省余姚市临山镇沧海路1号，余姚市吉宏表面处理有限公司发生化学气体泄漏事故。目前，事故已造成3名伤员因抢救无效死亡，3名伤员正在全力抢救中。</p></li><li><p>4月17日12时许，位于山西省河津市的中煤华晋集团有限公司王家岭矿地面联建楼一楼北澡堂发生火灾，致4人遇难。</p></li><li><p>4月18日上午，位于郑州市金水区东风路的五洲温泉游泳馆发生局部坍塌事故，截至当日下午15时30分现场救援共救出12人，其中轻微伤和轻伤9人、死亡3人（1人经抢救无效死亡，2人现场死亡）。目前，3名企业经营者已被警方控制，善后工作及事件具体原因调查正在进行中。</p></li><li><p>4月18日，广西省钦州市第二中学初中部学生宿舍楼项目发生吊车倾覆事故，导致场外2名路过的中学生一死一伤。</p></li></ul>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;4月19日晚9点30左右，北京石景山区奥动新能源换电站起火，现场浓烟滚滚，空气中充满刺鼻的味道，周边有居民听到了爆炸声，且有十余辆消防车到场灭火。消防人员介绍，事故原因或为电池发生短路，更详细的事故原因还在调查中。此次发生热失控的电池为北汽EU300出租车所使用，电芯是由宁德时代提供的，电池包由北汽集团自研设计和生产。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;4月7日，厦门市湖里区一公司厂房发生火灾。据了解，着火建筑为5层框架结构建筑，着火层位于4楼，因现场存放水性油漆以及油布等易燃物，造成浓烟较大。现场无人员被困。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="EHS微讯" scheme="https://ehsinfo.cn/categories/EHS%E5%BE%AE%E8%AE%AF/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>EHS微讯</title>
    <link href="https://ehsinfo.cn/posts/44e573acde46/"/>
    <id>https://ehsinfo.cn/posts/44e573acde46/</id>
    <published>2022-04-18T15:47:45.000Z</published>
    <updated>2023-07-16T11:42:48.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ul><li><p>4月7日1时许，广东省佛山市南海区狮山镇罗村华南水果副食品城发生火灾事故。1时55分现场明火已控制，3时15分现场明火全部扑灭，事故共造成3人死亡、2人受伤。</p></li><li><p>4月7日，厦门市湖里区一公司厂房发生火灾。据了解，着火建筑为5层框架结构建筑，着火层位于4楼，因现场存放水性油漆以及油布等易燃物，造成浓烟较大。现场无人员被困。</p></li></ul><span id="more"></span><ul><li><p>4月9日11时40分左右，山东省聊城市恒诚金属制品有限公司发生一起氩气瓶爆炸事故，造成3人死亡。当时，3名工人在使用高频焊机进行作业过程中，更换氩气瓶实瓶时发生爆炸，导致1人死亡，2人受伤（后经抢救无效死亡）。</p></li><li><p>4月9日上午，内蒙古自治区二连浩特市市政事业发展中心雇佣5名工人到市政小区内污水泵站清掏作业时，发生中毒事故，导致4人死亡、1人受伤。经初步调查问询，作业时5人相继入井后，其中孙某某感觉头晕，并发现另4人先后倒地，孙某某屏住呼吸立刻攀爬出井后，拨打了119救援电话。目前，事故具体原因还在调查当中。</p></li><li><p>4月10日18时许，广西省贺州市八步区一五金电器商店发生一起自制非标机电设备坠落事故，造成2人死亡，1人受伤。</p></li><li><p>4月10日，临汾市襄汾县铁宝峰矿业有限公司发生一起窒息事故，造成3人死亡。日前，山西省政府安委会已对襄汾县铁宝峰矿业有限公司“4·10”较大窒息事故查处实行挂牌督办。</p></li><li><p>4月11日上午，成都市新都区一仓库发生火灾，4层高的彩钢房冒出滚滚黑烟并垮塌。据成都消防官方消息，明火已被扑灭，火灾无人员伤亡。</p></li><li><p>4月11日晚到12日凌晨，河南省安阳市内黄县一风力发电机发生倒塌，塔柱、电机及桨叶损毁严重。13日上午，当地有关部门表示，倒塌原因还在调查中。据气象台消息，当天夜里有8-11级大风，还伴有雷电降雨。</p></li><li><p>4月12日5时许，浙江省金华市香悦兰城在建项目二期（未验收）20号楼北侧消防通道地下室因施工顶板局部下陷，面积约180平方米。该位置位于楼盘北侧，上为消防通道，无建筑物，无人员被困未造成人员伤亡。事发后，兰溪市启动应急预案，市建设局赶赴现场，责令项目停工排查，停止房屋销售。目前该市已成立调查组，委托金华市专家介入调查。</p></li><li><p>4月14日13时许，一列停放在大秦铁路翠屏山站的货车发生溜逸脱线，其中11辆坠落铁路桥下。事故未造成人员伤亡。铁路部门已启动应急预案，派出救援列车和人员赶赴现场，开展事故救援工作。</p></li><li><p>4月17日8时10分许，浙江省余姚市临山镇沧海路1号，余姚市吉宏表面处理有限公司发生化学气体泄漏事故。目前，事故已造成3名伤员因抢救无效死亡，3名伤员正在全力抢救中。</p></li><li><p>4月17日12时许，位于山西省河津市的中煤华晋集团有限公司王家岭矿地面联建楼一楼北澡堂发生火灾，致4人遇难。</p></li><li><p>4月18日上午，位于郑州市金水区东风路的五洲温泉游泳馆发生局部坍塌事故，截至当日下午15时30分现场救援共救出12人，其中轻微伤和轻伤9人、死亡3人（1人经抢救无效死亡，2人现场死亡）。目前，3名企业经营者已被警方控制，善后工作及事件具体原因调查正在进行中。</p></li><li><p>4月18日，广西省钦州市第二中学初中部学生宿舍楼项目发生吊车倾覆事故，导致场外2名路过的中学生一死一伤。</p></li></ul>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;4月7日1时许，广东省佛山市南海区狮山镇罗村华南水果副食品城发生火灾事故。1时55分现场明火已控制，3时15分现场明火全部扑灭，事故共造成3人死亡、2人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;4月7日，厦门市湖里区一公司厂房发生火灾。据了解，着火建筑为5层框架结构建筑，着火层位于4楼，因现场存放水性油漆以及油布等易燃物，造成浓烟较大。现场无人员被困。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="EHS微讯" scheme="https://ehsinfo.cn/categories/EHS%E5%BE%AE%E8%AE%AF/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>EHS微讯</title>
    <link href="https://ehsinfo.cn/posts/7028b0e5d27f/"/>
    <id>https://ehsinfo.cn/posts/7028b0e5d27f/</id>
    <published>2022-04-03T15:47:45.000Z</published>
    <updated>2023-07-16T11:42:47.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ul><li><p>3月23日，天津市河北区建昌道街红星支路的新开河建材装饰城内一五金仓库发生火情。现场火灾烟气较大，未造成人员伤亡。</p></li><li><p>3月24日，河北省晋州市河北南宏新能源科技有限公司两个油脂储存罐起火现场黑烟直冲天际。经过当地消防救援部门1个多小时的奋力扑救，大火终于被扑灭，事故未造成人员伤亡。</p></li></ul><span id="more"></span><ul><li><p>3月24日上午9点左右，福州市闽侯县南通镇文山大桥施工现场发生桥梁断裂坍塌事故。施工方负责人回应，经他们初步判定，事故原因为工人操作失误导致架桥机侧翻，准备架桥的桥梁也掉下断裂，但未造成人员伤亡。目前，事故现场还在进一步处置中。</p></li><li><p>3月25日9时许，广东省珠海市的横琴台商总部大厦建筑工地发生钢筋掉落事故，导致6名现场施工人员被困，2人轻微伤自行离开。截至12时30分许，6名被困人员全部救出，3人已无生命体征；3人送往医院救治，无生命危险。</p></li><li><p>3月27日16时20分，“3·21”东航MU5735航空器飞行事故的第二个黑匣子已经安全送抵北京，并立即被送往专业机构进行后续处理。</p></li><li><p>3月28日，长江江苏泰州段72号北侧七圩专用航道附近水域，一艘货船生活区突发火灾，船上有3名船员面临危险，情况十分危急。经救援力量一个多小时的通力协作，该船火情被成功扑灭。目前，火灾原因还在进一步调查中。</p></li><li><p>3月30日上午，深圳市龙华区观澜同和国际汽车城旁工地发生坍塌，汽车城一楼大厅与二楼衔接处施工工地脚手架因固定不牢导致坍塌，3名工人被困，其中两名被困人员在消防救援人员到场前已自行脱困，现场仍有一名人员被困于脚手架塌方处。经过约25分钟的处置，消防员成功将被困工人救出，交由医护人员前往医院进行救治。</p></li><li><p>3月30日22时许，南宁市西乡塘区北湖北路一仓库突发火情。当地消防调集力量迅速赶到现场处置。消防救援人员联合社会力量及时将大火扑灭，事故未造成人员伤亡，火灾原因和财产损失正在进一步调查中。</p></li><li><p>4月1日9时40分许，湖南省湘潭市综保区一仓库发生火灾，消防正在紧急救援，目前火灾形势已经得到控制，暂未发现人员被困。</p></li><li><p>4月1日19时30分，南京市恒竞路28号一公司发生火灾。当地消防救援部门接警后，赶赴现场处置，20时04分，现场明火被扑灭，无人员伤亡。</p></li><li><p>4月3日15时许，四川豪芸通用航空有限公司一架动力三角翼坠落在崇州市道明镇双凤村一农田内。事发后，应急、公安、消防、文旅等部门立即到现场进行处置。机上2人已确认死亡。目前，相关情况正在进一步调查中。</p></li><li><p>4月3日，广东省清远市清城区源潭镇广东精美特种型材有限公司熔铸二号车间9号铸造井发生爆炸事故。经现场初步判断原因为：铝棒在拉铸过程中，铝水泄漏到冷却水池内导致事故发生。事故造成4人死亡、1人重伤，伤者已及时送往医院救治。有关善后工作正在进行中。</p></li></ul>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;3月23日，天津市河北区建昌道街红星支路的新开河建材装饰城内一五金仓库发生火情。现场火灾烟气较大，未造成人员伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;3月24日，河北省晋州市河北南宏新能源科技有限公司两个油脂储存罐起火现场黑烟直冲天际。经过当地消防救援部门1个多小时的奋力扑救，大火终于被扑灭，事故未造成人员伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="EHS微讯" scheme="https://ehsinfo.cn/categories/EHS%E5%BE%AE%E8%AE%AF/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>突发！东航一架波音737飞机坠毁</title>
    <link href="https://ehsinfo.cn/posts/47e2941c8a6b/"/>
    <id>https://ehsinfo.cn/posts/47e2941c8a6b/</id>
    <published>2022-03-21T09:30:05.000Z</published>
    <updated>2023-07-16T11:42:47.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2022年3月21日下午，东航云南有限公司一架波音737-800客机在执行昆明——广州航班任务时，于广西省梧州市上空失联。目前，已确认该飞机坠毁。机上人员共132人，其中旅客123人、机组9人。</p><p>据航班信息显示，该航班于13点15分在昆明长水机场起飞，预计下午15点05分在广州白云机场降落。</p><p>民航局已启动应急机制，派出工作组赶赴现场。</p><span id="more"></span><p><img src="/../../../images/CivilAviation.png" alt="中国民用航空局通报"></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;2022年3月21日下午，东航云南有限公司一架波音737-800客机在执行昆明——广州航班任务时，于广西省梧州市上空失联。目前，已确认该飞机坠毁。机上人员共132人，其中旅客123人、机组9人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据航班信息显示，该航班于13点15分在昆明长水机场起飞，预计下午15点05分在广州白云机场降落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民航局已启动应急机制，派出工作组赶赴现场。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="事故快报" scheme="https://ehsinfo.cn/categories/%E4%BA%8B%E6%95%85%E5%BF%AB%E6%8A%A5/"/>
    
    
    <category term="交通安全" scheme="https://ehsinfo.cn/tags/%E4%BA%A4%E9%80%9A%E5%AE%89%E5%85%A8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>EHS微讯</title>
    <link href="https://ehsinfo.cn/posts/80951d901b37/"/>
    <id>https://ehsinfo.cn/posts/80951d901b37/</id>
    <published>2022-03-20T15:47:45.000Z</published>
    <updated>2023-07-16T11:42:48.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ul><li><p>3月13日凌晨1时许，湖南省株洲市一纤维制品厂房突发火灾。工厂过火面积约350平方米，东北角房间及外部有液化气罐40余个。经过5个多小时的奋战扑救，当天早上6点10分明火被基本扑灭，火情得到有效控制。</p></li><li><p>3月13日11时，重庆市渝北区康美街道某下水道疏通工地突发异常情况，4名工人先后沼气中毒、昏迷不醒，路过的女医生李容，见状跪下身子，对中毒工人开始交叉进行心肺复苏和人工呼吸，在15分钟时间里一刻不停地连救3人，直到把患者送上救护车。目前4名工人均已脱离生命危险。</p></li></ul><span id="more"></span><ul><li><p>3月13日18时许，武汉市青山区冶金大道一在建工地内，1名工人在工地竖井内进行防水涂料作业时，疑因中毒后晕倒在井内。2名工友下去救援时又被困，所幸工地管理方现场及时处置，与消防员合力将被困工人救出。目前3人均无生命危险，仍在医院观察中。</p></li><li><p>3月13日晚，广东省东莞市一塑料制品厂发生火灾，现场浓烟和火光不断从起火点冒出。据了解，起火建筑为单层钢混结构，主要燃烧物质为发泡棉，暂无人员伤亡，起火原因及财产损失正在调查中。</p></li><li><p>3月14日凌晨2时08分左右，山东国舜公司负责建设运营的包钢500万吨球团脱硫项目发生火灾。3时左右火势基本得到控制，救援人员进入现场搜寻，经清点现场人数，有7人失联。6时40分，经过现场搜救，失联7人已经找到，经120现场确认，均已无生命体征。</p></li><li><p>3月14日10时11分，上海市静安区福建北路靠近天潼路一建筑工地发生火灾。市应急联动中心接警后，立即调派消防救援力量赶赴现场处置，火灾于10时18分被扑灭，现场过火面积约为10平方米，主要烧泡沫塑料等建筑垃圾，无人员伤亡。</p></li><li><p>3月15日6时20分许，北京市房山区周口店镇红苹果庄园小区一住户家中发生燃气爆燃，造成2死2伤，伤员正在全力救治中。</p></li><li><p>3月17日上午9时40分左右，杭州机场轨道快线新风风井附属结构施工现场一根工法桩立杆倒伏，临时阻断交通，现场无人员伤亡。</p></li><li><p>3月17日17时31分，成都市双流区九江街道涌泉路成都凌枫包装材料有限公司仓库发生火灾。成都市消防救援支队第一时间调派力量前往处置。火势于18时21分得到控制，20时20分明火扑灭。此次火灾无人员伤亡，火灾原因正在调查之中。</p></li><li><p>3月19日下午，重庆市荣昌区3位工人在下水道内作业时，疑因沼气中毒导致1人死亡。20日下午，有媒体记者从重庆市多个部门了解到，3位工人均不幸离世。</p></li></ul>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;3月13日凌晨1时许，湖南省株洲市一纤维制品厂房突发火灾。工厂过火面积约350平方米，东北角房间及外部有液化气罐40余个。经过5个多小时的奋战扑救，当天早上6点10分明火被基本扑灭，火情得到有效控制。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;3月13日11时，重庆市渝北区康美街道某下水道疏通工地突发异常情况，4名工人先后沼气中毒、昏迷不醒，路过的女医生李容，见状跪下身子，对中毒工人开始交叉进行心肺复苏和人工呼吸，在15分钟时间里一刻不停地连救3人，直到把患者送上救护车。目前4名工人均已脱离生命危险。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="EHS微讯" scheme="https://ehsinfo.cn/categories/EHS%E5%BE%AE%E8%AE%AF/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>EHS微讯</title>
    <link href="https://ehsinfo.cn/posts/c2094eec8fe7/"/>
    <id>https://ehsinfo.cn/posts/c2094eec8fe7/</id>
    <published>2022-03-13T15:47:45.000Z</published>
    <updated>2023-07-16T11:42:48.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ul><li><p>3月2日早间，清华大学紫荆公寓发生火灾，一间宿舍被大火烧得面目全非。据清华大学学生公寓管理处回复：确有火灾发生，未有学生受伤，目前学校正在处理。</p></li><li><p>3月2日10时30分左右，由江苏福顺钢结构工程有限公司施工、徐州华扬工程项目管理有限公司监理的徐州市年产4000吨升降式爬架链条和矿用高强度大规格圆环链项目1#厂房、1#综合楼、2#综合楼、水泵房及水池项目工地，发生一起高处坠落生产安全事故，致1人死亡。</p></li></ul><span id="more"></span><ul><li><p>3月2日14时55分，位于四川省乐山市井研县的四川经轮纺织有限公司发生火灾。当晚21时15分，明火全面扑灭，相关清理和搜救工作立即展开。火灾造成4人受伤，受伤人员已及时送医救治，另有1人失联。次日13时20分左右，该县消防大队在四川经轮纺织厂火灾现场发现疑似失联人员遗体。目前，正组织相关部门进行采样并开展法医学检验明确其身份及死亡原因。此次火灾起火原因和经济损失正在调查和核实当中。</p></li><li><p>3月2日，贵州省贵阳市清镇市利民煤矿回风斜井延伸巷掘进工作面发生煤与瓦斯突出事故；至3月5日，经事故调查组初步核实，事故造成7人死亡，矿方瞒报。</p></li><li><p>3月5日，云南省香格里拉市云矿红牛矿业有限公司红牛铜矿（基建地下矿山）发生主井施工事故，造成4人死亡。经初步了解，温州东大矿建工程有限公司驻香格里拉云矿红牛矿业有限公司项目部安排作业人员在主井施工作业时，稳盘提升过程中失去平衡，导致作业人员坠落和挤压致死，具体原因有待进一步调查。</p></li><li><p>3月6日12时，贵州省贞丰县龙场镇三河顺勋煤矿事故救援工作结束。事故造成14人遇难，遗体已全部找到。善后工作及事故调查正持续开展。</p></li><li><p>3月7日，广州市黄埔区应急管理局在官网发布了《广州市黄埔区广州石化“11·27”火灾事故调查报告》。事故调查报告指出：事故的直接原因是高温临氢环境下，卸剂线三通部位因应力集中和材质劣化（三通钢材塑性降低，强度和硬度升高）造成脆性断裂，导致管道介质泄漏并引发火灾。</p></li><li><p>3月8日3时46分，江苏省镇江市新区车港路与溪云路路口金科祥生悦园建设工地发生火灾，4时34分火灾被扑灭，过火面积约200平方米。截至上午11时30分，现场清理结束，事故共造成7人死亡，4人受伤。据悉，起火建筑为2层彩钢瓦结构，起火部位为2楼东侧第一间宿舍，主要燃烧物质为工棚与家居用品。</p></li><li><p>3月8日21时44分许，兰州铁路局红会支线K60+807处，发生一起货运列车机车脱轨坠桥事故。一辆重型自卸货车沿国道341线由东向西行驶至1969K+120路段时，车厢碰撞火车桥梁，随后31024次货运列车通过时发生脱轨，机车坠落桥下，机车内4人被困。经全力救援，被困4人中死亡3人、重伤1人。</p></li><li><p>3月10日14时10分许，江苏省丹阳市埤城长虹滚镀锌有限公司（停产整改状态）1名工人在清洗电镀槽过程中，违反有限空间作业相关规定导致昏迷， 3名工人因施救不当导致不同程度昏迷。上述人员正在医院救治，其中1人危重。公安、应急、消防等部门已就事故原因开展调查。</p></li><li><p>3月11日1时39分许，江西省宜春市铜鼓县佰利达制药有限公司在回收甲苯过程中，反应釜发生爆炸，造成1人死亡2人受伤。</p></li><li><p>3月11日上午10时50分，山东省滨州医学院附属医院门诊二部检验科突发着火。医院第一时间启动火灾应急预案，报警、组织人员疏散，消防队员到达现场进行处置。门诊二部全体患者及医护人员已全部安全疏散撤离，无人员伤亡，周边人员和车辆全部及时撤到安全区域。目前，经消防人员全力扑救，火势已得到控制。</p></li><li><p>3月11日，浙江省温州瑞安市八新路附近一化纤厂发生火灾，事发的化纤厂位于瑞安市八十亩村附近。附近的目击者称，工厂上空腾起蘑菇云，火灾还伴有爆炸声。目前没有人员伤亡，火灾事故具体原因正在调查中。</p></li><li><p>3月12日12时30分，上海市宝山区兰岗路557号单位发生火灾。市应急联动中心（消防指挥区）接到报警后，立即调派消防救援人员赶赴现场处置。13时23分，现场明火被扑灭。据悉，现场为单层彩钢板结构的物流仓库，总面积80平方米，过火面积20平方米，主要烧仓库堆放的杂物和汽车零配件，所幸现场无人员被困。目前，火灾原因及损失正在调查中。</p></li></ul>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;3月2日早间，清华大学紫荆公寓发生火灾，一间宿舍被大火烧得面目全非。据清华大学学生公寓管理处回复：确有火灾发生，未有学生受伤，目前学校正在处理。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;3月2日10时30分左右，由江苏福顺钢结构工程有限公司施工、徐州华扬工程项目管理有限公司监理的徐州市年产4000吨升降式爬架链条和矿用高强度大规格圆环链项目1#厂房、1#综合楼、2#综合楼、水泵房及水池项目工地，发生一起高处坠落生产安全事故，致1人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="EHS微讯" scheme="https://ehsinfo.cn/categories/EHS%E5%BE%AE%E8%AE%AF/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>EHS微讯</title>
    <link href="https://ehsinfo.cn/posts/adc4893f98af/"/>
    <id>https://ehsinfo.cn/posts/adc4893f98af/</id>
    <published>2022-02-27T15:47:45.000Z</published>
    <updated>2023-07-16T11:42:48.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ul><li><p>2月22日6时50分许，安徽省亳州市蒙城县乐土镇建明村一民房起火，经救援明火已被扑灭。此次火灾，造成5人死亡、4人受伤，伤者被紧急送往医院救治，现生命体征平稳，伤者救治和善后工作正在全面展开，起火原因正在进一步调查中。</p></li><li><p>2月22日9时，陕西省神木市陕西双翼煤化科技实业有限公司3名检修人员在对新建的6号兰炭炉文氏塔（停用）进行检修动火作业过程中发生闪爆，造成3人死亡。目前事故原因正在深入调查中。</p></li></ul><span id="more"></span><ul><li><p>2月24日，山西省介休市纺织厂家属楼发生火灾，大量黑烟从窗户冒出，屋内一名女子想爬窗逃生，因无落脚最终不幸坠亡。</p></li><li><p>2月24日20时21分，河北省迁安市沙河驿镇唐山中溶科技有限公司压缩机厂房发生气体闪爆，现场无人员伤亡。事件发生后，迁安市委市政府立即启动应急预案，组织消防、应急、公安、环保等相关部门迅速赶赴现场进行处置。目前，具体情况正在进一步核查处置中。</p></li><li><p>2月25日8时40分左右，贵州省贞丰县龙场镇三河顺勋煤矿发生一起事故，初步判断为顶板垮塌。经初步核实，14人被困。目前，各项工作正积极开展。</p></li><li><p>2月26日，辽宁省营口市营口三征有机化工股份有限公司一存放石油焦的库房发生火灾，现场无人员伤亡。火情已基本扑灭。</p></li></ul>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;2月22日6时50分许，安徽省亳州市蒙城县乐土镇建明村一民房起火，经救援明火已被扑灭。此次火灾，造成5人死亡、4人受伤，伤者被紧急送往医院救治，现生命体征平稳，伤者救治和善后工作正在全面展开，起火原因正在进一步调查中。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;2月22日9时，陕西省神木市陕西双翼煤化科技实业有限公司3名检修人员在对新建的6号兰炭炉文氏塔（停用）进行检修动火作业过程中发生闪爆，造成3人死亡。目前事故原因正在深入调查中。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="EHS微讯" scheme="https://ehsinfo.cn/categories/EHS%E5%BE%AE%E8%AE%AF/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>EHS微讯</title>
    <link href="https://ehsinfo.cn/posts/2a4a797a74b5/"/>
    <id>https://ehsinfo.cn/posts/2a4a797a74b5/</id>
    <published>2022-02-20T15:47:45.000Z</published>
    <updated>2023-07-16T11:42:47.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ul><li><p>2月7日16时30分左右，国能集团宁夏煤业有限责任公司枣泉煤矿突发煤尘爆燃事故，事故造成1人死亡，6人受伤。目前事故救援已经结束，事故具体发生原因正在调查中。</p></li><li><p>2月8日1时51分，上海市普陀区宜川四村一户居民家中发生火灾，造成3人死亡。初步认定起火原因为住户将电动自行车锂离子蓄电池放在卧室内，电池故障引发火灾。</p></li></ul><span id="more"></span><ul><li><p>2月13日，宁波市象山县一厂房发生火灾，厂房被大火吞噬，燃烧数小时。现场画面显示，厂房燃烧火光冲天，滚滚黑烟冲上天空。目击者，接警后当地消防赶到现场将火扑灭。象山县应急管理局回应称，没有造成人员伤亡。</p></li><li><p>2月13日傍晚6时左右，广东省中山市阜沙镇上南村一工厂发生爆炸，目击者称，爆炸时发生巨响，爆炸所在工厂的车间已被炸毁，现场一片狼藉，事故造成2人死亡。</p></li><li><p>2月14日4时33分许，合肥市包河区淝河佳苑小区一房屋内发生燃气爆燃，造成3人受伤，均已及时送医救治，目前暂无生命危险。</p></li><li><p>2月14日14时20分左右，武汉市友谊大道（三环线—宏茂巷）快速化改造工程施工第二标段，一名作业工人在搭设钢箱梁支架时不慎摔倒受伤，送医院抢救后，16：50医院宣布人员经抢救无效死亡。该项目建设单位为武汉城市建设集团建设管理有限公司，监理单位为中晟宏宇工程咨询有限公司，施工单位为中建三局集团有限公司，劳务单位为湖北信致建筑工程有限公司。</p></li><li><p>2月15日22时45分左右，上海外高桥发电有限责任公司#2炉布袋除尘器A侧坍塌，造成6名外委作业人员被困。目前被困6人已找到，现场医护人员确认，已无生命体征。</p></li><li><p>2月16日8时许，成都市新津区五津街道一出租屋3人死亡，疑似一氧化碳中毒；同日10时许 ，该市锦江区牛市口街道一出租屋2人死亡，疑似一氧化碳中毒。四川省相关部门发出特别紧急通知，全省立即全面排查整治燃气热水器的安全隐患，要求务必落实到城乡的每一户，不允许再出现死亡事故。</p></li><li><p>2月17日11时55分，广西省玉林市容县松山镇松石路一店面发生火灾。玉林市消防救援支队接到报警后，立即调派灭火救援力量赶赴现场扑救，于12时50分将明火扑灭，火灾造成3人轻微受伤。</p></li><li><p>2月18日8时50分左右，南宁市西乡塘区明秀路一自建房11楼发生煤气爆炸事故，致一对70多老夫妇受伤。</p></li><li><p>2月18日10时34分许，江西省九江市赛得利（中国）纤维有限公司在开展污泥浓缩池清污作业过程中，发生一起中毒室息事故，造成2人死亡、2人受伤。</p></li></ul>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;2月7日16时30分左右，国能集团宁夏煤业有限责任公司枣泉煤矿突发煤尘爆燃事故，事故造成1人死亡，6人受伤。目前事故救援已经结束，事故具体发生原因正在调查中。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;2月8日1时51分，上海市普陀区宜川四村一户居民家中发生火灾，造成3人死亡。初步认定起火原因为住户将电动自行车锂离子蓄电池放在卧室内，电池故障引发火灾。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="EHS微讯" scheme="https://ehsinfo.cn/categories/EHS%E5%BE%AE%E8%AE%AF/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>EHS微讯</title>
    <link href="https://ehsinfo.cn/posts/8f259d372403/"/>
    <id>https://ehsinfo.cn/posts/8f259d372403/</id>
    <published>2022-02-06T15:47:45.000Z</published>
    <updated>2023-07-16T11:42:47.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ul><li><p>1月24日，四川省巴中市平昌县10岁男孩将鞭炮扔进排污下水道引发沼气爆炸，5个下水道井盖被炸飞，男孩及其母亲因躲闪不及受伤。巴中消防调派1车7人前往处置，用水枪对爆炸口稀释防止二次事故发生，伤者均无生命危险已送医治疗。</p></li><li><p>1月31日，辽宁省锦州市古塔区一居民楼发生爆炸，3楼和4楼被炸穿，爆炸原因是用户操作不当致煤气管道爆炸，一人受伤无大碍。</p></li></ul><span id="more"></span><ul><li><p>1月31日23时58分，广西省河池市大化瑶族自治县古感村局劳屯一幢三层居民自建房发生火灾，2人被困。河池市消防救援支队指挥中心接警后，立即调集特勤、电都、安阳3个消防救援站出动10辆消防车、60名消防救援人员赴现场处置，随后调派寿乡消防救援站2辆消防车、12名消防救援人员前往增援，支队全勤指挥部第一时间遂警出动。1时03分，消防救援人员救出被困的老人和小孩。此次火情处置中，共有2名消防救援人员在抢救被困群众过程中不幸牺牲。</p></li><li><p>2月6日上午10时20分左右，中国五矿所属中冶宝钢技术服务有限公司马钢环保事业部带式焙烧机脱硫脱硝作业区(马钢炼铁总厂区域内)D仓本体漏灰，1名设备管理人员带领5名作业人进行抢修作业时，灰斗本体突然开裂，大量脱硫灰冒出，4名作业人员从四楼平台被冲击到二楼平台，4人送医院抢救，其中3人抢救无效死亡，1人目前生命体征平稳；另1人手部轻微灼伤；另1人被掩埋，17点被搜救出，已无生命体征。事故原因还在进一步调查分析中。</p></li></ul>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;1月24日，四川省巴中市平昌县10岁男孩将鞭炮扔进排污下水道引发沼气爆炸，5个下水道井盖被炸飞，男孩及其母亲因躲闪不及受伤。巴中消防调派1车7人前往处置，用水枪对爆炸口稀释防止二次事故发生，伤者均无生命危险已送医治疗。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;1月31日，辽宁省锦州市古塔区一居民楼发生爆炸，3楼和4楼被炸穿，爆炸原因是用户操作不当致煤气管道爆炸，一人受伤无大碍。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="EHS微讯" scheme="https://ehsinfo.cn/categories/EHS%E5%BE%AE%E8%AE%AF/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>EHS微讯</title>
    <link href="https://ehsinfo.cn/posts/b1ed57282f56/"/>
    <id>https://ehsinfo.cn/posts/b1ed57282f56/</id>
    <published>2022-01-23T15:47:45.000Z</published>
    <updated>2023-07-16T11:42:47.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ul><li><p>1月16日22点12分许，一辆重型半挂牵引车沿237国道淮北段由西向东行驶至安徽省淮北市钟楼镇张集村路段时，追尾碰撞同车道前方行驶的小型轿车，造成该小型轿车驾乘人员四人当场死亡。</p></li><li><p>1月17日20时，浙江省龙港市国鸿智造园一企业仓库发生火灾，1月18日0时30分，明火基本扑灭，无人员伤亡报告。据了解，着火仓库中堆满了大量纸制品，目前具体起火原因正在调查中。</p></li></ul><span id="more"></span><ul><li><p>1月18日6时30分，哈尔滨市宾县满井镇孟家沟附近路段发生一起交通事故。两辆货车相撞，事故造成1死1伤。事故发生后，消防救援人员迅速赶往现场扑救，很快火被扑灭，被困人员被消防部门救出。</p></li><li><p>1月18日7时10分左右，由中建一局集团第二建筑有限公司总承包、浙江恒翔工程管理有限公司监理的泰州市海陵区申通（泰州）智慧物流电商产业园项目工地，发生一起物体打击生产安全事故，致1人死亡。目前，总承包单位和分包单位已被暂停在苏承揽新的工程项目。</p></li><li><p>1月19日，山东省临沂市运泰物流市场发生爆炸，爆炸未造成人员伤亡。据悉，临沂运泰物流市场位于临沂市双岭路与临西十路交汇向西100米路南，总占地面积50余亩，主要用于货运配载。 </p></li><li><p>1月19日，大连市甘井子区千山心城小区一居民家中发生火灾，火灾造成4人死亡，其中2人为坠亡。据调查，起火原因系住宅内长明酥油灯引燃灯架装饰物，扑救不当进而引燃沙发、衣物及泡沫地垫等可燃物。</p></li><li><p>1月21日，国务院常务会议听审议通过了河南郑州“7·20”特大暴雨灾害调查报告。经国务院调查组调查认定，河南郑州“7·20”特大暴雨灾害是一场因极端暴雨导致严重城市内涝、河流洪水、山洪滑坡等多灾并发，造成重大人员伤亡和财产损失的特别重大自然灾害。郑州市委市政府及有关区县（市）、部门和单位风险意识不强，对这场特大灾害认识准备不足、防范组织不力、应急处置不当，存在失职渎职行为，特别是发生了地铁、隧道等本不应该发生的伤亡事件。郑州市及有关区县（市）党委、政府主要负责人对此负有领导责任，其他有关负责人和相关部门、单位有关负责人负有领导责任或直接责任。</p></li></ul>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;1月16日22点12分许，一辆重型半挂牵引车沿237国道淮北段由西向东行驶至安徽省淮北市钟楼镇张集村路段时，追尾碰撞同车道前方行驶的小型轿车，造成该小型轿车驾乘人员四人当场死亡。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;1月17日20时，浙江省龙港市国鸿智造园一企业仓库发生火灾，1月18日0时30分，明火基本扑灭，无人员伤亡报告。据了解，着火仓库中堆满了大量纸制品，目前具体起火原因正在调查中。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="EHS微讯" scheme="https://ehsinfo.cn/categories/EHS%E5%BE%AE%E8%AE%AF/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2021年全国生产安全事故十大典型案例</title>
    <link href="https://ehsinfo.cn/posts/1001230aa6d6/"/>
    <id>https://ehsinfo.cn/posts/1001230aa6d6/</id>
    <published>2022-01-21T00:21:33.000Z</published>
    <updated>2023-07-16T11:42:47.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>日前，应急管理部例行新闻发布会通报了2021年全国自然灾害和安全生产形势，发布了2021年全国应急救援和生产安全事故十大典型案例。2021年共发生各类生产安全事故3.46万起、死亡2.63万人，与2020年相比，分别下降9%、4%，生产安全事故十大典型案例及主要教训如下：</p><p><strong>1.山东五彩龙投资有限公司栖霞市笏山金矿“1·10”重大爆炸事故</strong></p><p><img src="/../../../images/20220120152742.jpg" alt="栖霞市笏山金矿“1·10”重大爆炸事故"></p><p>2021年1月10日13时13分许，山东五彩龙投资有限公司栖霞市笏山金矿发生爆炸事故，造成11人死亡，直接经济损失6847.33万元。发生原因是，笏山金矿井下违规混存炸药、雷管，井口实施罐笼气割作业产生的高温熔渣块掉入回风井，碰撞井筒设施，弹落到一中段马头门内乱堆乱放的炸药包装纸箱上，引起纸箱等可燃物燃烧，导致雷管、导爆索和炸药爆炸。</p><p><strong>主要教训：</strong>一是井下违规混存炸药、雷管。山东五彩龙公司长期违规购买民用爆炸物品，违规在井下设置爆炸物品储存场所，且炸药、雷管和易燃物品混合存放。二是违规进行气焊切割作业。进行气焊切割作业时未确认作业环境及周边安全条件，井筒提升与井口气焊违规同时作业。三是安全管理混乱。笏山金矿对施工单位的施工情况尤其是民用爆炸物品储存、领用、搬运及爆破作业情况管理缺失，对外包施工队以包代管，只包不管，未按照规定报告生产安全事故；施工单位未按规定配备专职安全管理人员和技术人员，作业人员使用伪造的特种作业操作证；事故发生当日井下作业现场没有工程监理。四是地方党委政府履行安全生产领导责任不力。未认真督促相关部门依法履行民用爆炸物品、非煤矿山安全生产监督管理相关职责，栖霞市党委政府对事故迟报瞒报。地方有关部门监管责任未有效落实。</p><p><strong>2.黑龙江凯伦达科技有限公司“4·21”较大中毒窒息事故</strong></p><p><img src="/../../../images/20220120152824.jpg" alt="凯伦达科技公司“4·21”较大中毒窒息事故"></p><p>2021年4月21日13时43分，黑龙江省绥化市安达市黑龙江凯伦达科技有限公司在三车间制气釜停工检修过程中发生中毒窒息事故，造成4人死亡、9人中毒受伤，直接经济损失873万元。发生原因是，在4个月的停产期间，制气釜内气态物料未进行退料、隔离和置换，釜底部聚集了高浓度的氧硫化碳与硫化氢混合气体，维修作业人员在没有采取任何防护措施的情况下，进入制气釜底部作业，吸入有毒气体造成中毒窒息。救援过程中，救援人员在没有采取防护措施的情况下多次向釜内探身、呼喊、拖拽施救，致使现场9人不同程度中毒受伤。</p><p><strong>主要教训：</strong>一是涉事企业法律意识缺失、安全意识淡薄。未落实安全生产主体责任，违规组织受限空间作业，作业前作业人员未申请受限空间作业票。二是安全风险辨识和隐患排查治理不到位。凯伦达公司未按规定要求开展自检自查，未辨识出三车间制气釜检修存在氧硫化碳和硫化氢混合气体中毒窒息风险，未制定可靠防范措施。三是安全管理混乱。凯伦达公司未按规定设置分管安全生产负责人，安全管理制度不完善，未建立安全风险管控制度。四是涉事企业对作业人员岗位培训不到位，应急处置能力严重不足。未组织开展应急预案培训及演练，作业现场未配备足够的应急救援物资和个人防护用品。五是地方党委政府未统筹好发展和安全的关系。安全发展理念不牢，红线意识不强，化工项目准入门槛低且把关不严，在安全基础薄弱、安全风险管控能力不足的情况下，盲目承接异地转移的高风险化工项目。</p><p><strong>3.湖北十堰艳湖社区集贸市场“6·13”重大燃气爆炸事故</strong></p><p><img src="/../../../images/20220120152832.jpg" alt="十堰艳湖社区集贸市场“6·13”重大燃气爆炸事故"></p><p>2021年6月13日6时42分许，湖北省十堰市张湾区艳湖社区集贸市场发生燃气爆炸事故，造成26人死亡，138人受伤，其中重伤37人，直接经济损失约5395.41万元。发生原因是，天然气中压钢管严重腐蚀导致破裂，泄漏的天然气在集贸市场涉事故建筑物下方河道内密闭空间聚集，遇餐饮商户排油烟管道排出的火星发生爆炸。</p><p><strong>主要教训：</strong>一是安全隐患排查整治不深入不彻底。涉事燃气管道改造时违规将管道穿越集贸市场涉事故建筑物下方，形成重大事故隐患。十堰东风中燃公司持续5年未对集贸市场下方河道下面相对危险的区域开展巡线。十堰市燃气主管部门先后开展多次专项整治，均未发现并排除重大隐患。二是应对突发事件能力不足。从群众报警到爆炸发生长达1小时，十堰东风中燃公司及其现场巡查处突人员未能及时疏散群众，未按预案设立警戒、禁绝火源、疏散人群，未立即控制管道上下游两端的燃气阀门、保持管道内正压，在未消除燃爆危险的情况下向相关救援人员提出结束处置、撤离现场的错误建议。三是涉事企业主体责任严重缺失。十堰东风中燃公司对130次燃气泄漏报警、管道压力传感器长时间处于故障状态等系统性隐患熟视无睹；任命未取得执业资格考核合格证的人员分管安全生产工作；任命从未参加过业务培训，不了解巡线职责，不会使用燃气检漏仪的人员担任巡线班组负责人。四是安全执法检查流于形式。燃气管理部门对燃气企业执法检查121次，但未对违法行为实施过一次行政处罚。</p><p><strong>4.四川邑丰食品有限公司“6·13”较大中毒和窒息事故</strong></p><p><img src="/../../../images/20220120152839.jpg" alt="邑丰食品公司“6·13”较大中毒和窒息事故"></p><p>2021年6月13日10时30分许，四川省成都市大邑县四川邑丰食品有限公司污水处理站发生一起有限空间中毒和窒息事故，造成6人死亡，直接经济损失542万元。发生原因是，作业人员准备抽排污泥暂存池内的污水和污泥浆时，未采取任何安全防护措施，池内硫化氢等有毒有害气体逸出并积聚，作业人员吸入硫化氢等有毒有害气体导致中毒和窒息，施救人员盲目施救导致事故扩大。</p><p><strong>主要教训：</strong>一是涉事企业落实安全生产相关法律法规、规章制度不到位，新改扩项目未批先建，建设项目安全设施“三同时”未落实。二是有限空间作业安全管理缺失，邑丰食品公司未建立有限空间管理台账，未落实有限空间作业票审批制度以及有限空间作业“先通风、再检测、后作业”要求，未开展有限空间作业前风险辨识和安全条件确认，未对进入有限空间作业人员进行相应的安全生产、应急救援教育培训和安全风险提示，安全管理缺位、应急处置失当、员工盲目施救。三是地方政府落实党政领导干部安全生产责任、属地监管责任和“三个必须”要求不到位，部分行业主管部门安全生产监管职能和力量弱化，安全检查流于形式，未及时发现邑丰食品公司存在的违法违规建设问题。</p><p><strong>5.河南商丘震兴武馆“6·25”重大火灾事故</strong></p><p><img src="/../../../images/20220120152847.jpg" alt="商丘震兴武馆“6·25”重大火灾事故"></p><p>2021年6月25日，河南省商丘市柘城县震兴武馆发生火灾事故，造成18人死亡、11人受伤，直接经济损失2153.7万元。发生原因是，震兴武馆临街门面房一层北侧住房阁楼下层房间内使用蚊香不慎引燃纸箱、衣物等可燃物所致。</p><p><strong>主要教训：</strong>一是消防安全主体责任不落实。震兴武馆没有消防安全管理制度，经营者及管理人员消防安全意识淡薄，对有关部门和单位检查指出的火灾隐患未整改，未组织开展灭火和应急疏散演练以及防火检查巡查。二是彩钢板加剧火灾危害。一层起火房间采用聚苯乙烯夹心彩钢板隔断，起火后迅速突破蔓延，大量高温有毒烟气涌入二层宿舍区，造成火灾快速蔓延和人员死亡。三是违规住宿经营二合一。震兴武馆在不具备消防安全条件的情况下，在临街门面房二层设置学员宿舍，违规集中住宿学员，由于没有采取实体分隔，且只有一部敞开式内楼梯，烟气通过楼梯迅速向上蔓延。四是违规设置防盗窗。起火建筑二层东侧窗户设置防盗窗，在楼梯被烟气和火焰封堵后，房间内人员无法通过窗户逃生。五是地方政府消防安全责任落实不到位。对校外培训机构监管不力，发现无证办学未采取措施依法取缔，非法校外培训活动长期存在；未认真履行消防监督检查职责，未及时发现并纠正违规使用彩钢板、安装防盗网等严重安全隐患，伪造检查记录；未建立基层消防安全组织，网格化管理流于形式，指导开展群众性消防工作不到位。</p><p><strong>6.江苏苏州四季开源酒店“7·12”重大坍塌事故</strong></p><p><img src="/../../../images/20220120152932.jpg" alt="苏州四季开源酒店“7·12”重大坍塌事故"></p><p>2021年7月12日15时31分许，江苏省苏州市吴江区四季开源酒店辅房发生坍塌事故，造成17人死亡、5人受伤，直接经济损失约2615万元。发生原因是，施工人员在无任何加固及安全措施情况下，盲目拆除了底层六开间的全部承重横墙和绝大部分内纵墙，致使上部结构传力路径中断，二层楼面圈梁不足以承受上部二、三层墙体及二层楼面传来的荷载，导致该辅房自下而上连续坍塌。</p><p><strong>主要教训：</strong>一是房屋产权人未履行房屋使用安全责任人的义务，将事故建筑一楼装饰装修工程设计和施工业务发包给无相应资质的建筑公司；施工图设计文件未送审查；在未办理施工许可证的情况下擅自组织开工，改变经营场所建筑的主体和承重结构。二是施工单位在未依法取得相应资质的情况下承揽事故建筑装修改造项目，并将拆除业务分包给不具有相应资格的个人；未编制墙体拆除工程的安全专项施工方案，无相应的审核手续；未对施工作业人员进行书面安全交底并进行签字确认。三是设计人员未取得设计师执业资格，在未真实了解辅房结构形式的情况下，提供错误的拆墙图纸，并错误地指导承重墙的拆除作业。四是监管部门对既有建筑改建装修工程未批先建、违法发包等行为监督管理存在漏洞。</p><p><strong>7.广东珠海兴业快线（南段）一标段工程石景山隧道“7·15”重大透水事故</strong></p><p><img src="/../../../images/20220120152939.jpg" alt="珠海市石景山隧道“7·15”重大透水事故"></p><p>2021年7月15日3时30分，广东省珠海市香洲区兴业快线石景山隧道右线施工过程中，掌子面拱顶坍塌，诱发透水事故，造成14人死亡，直接经济损失3678.677万元。发生原因是，隧道下穿吉大水库时遭遇富水花岗岩风化深槽，在未探明事发区域地质情况、未超前地质钻探、未超前注浆加固的情况下，不当采用矿山法台阶方式掘进开挖、小导管超前支护措施加固和过大的开挖进尺，导致右线隧道掌子面拱顶坍塌透水。泥水通过车行横通道涌入左线隧道，导致左线隧道作业人员溺亡。</p><p><strong>主要教训：</strong>一是复杂地质条件下的隧道施工风险意识较差，施工单位在隧道暗挖施工过程中未开展涌水量动态监测；在富水段开挖前未掌握超前地质钻探探测情况；未按超前地质预报提示及时调整施工工法，开挖方式、超前支护措施和开挖进尺均不符合相关规范及设计要求；未按规范要求配备联动报警系统，导致透水后无法及时通知相关人员撤离。二是监理单位未按施工控制点及工序要求严格旁站监理，不按规定在岗履职；对施工单位未按设计要求调整施工方法、扩大开挖进尺等安全隐患未及时督促整改。三是建设单位未向施工单位提供事发区域准确、完整的地质情况，施工期间未根据规定增加超前地质钻探项目；未就水库放水事宜与水行政主管部门进行协调，未取得水行政许可擅自在水利工程管理范围和保护范围内施工。四是监管部门对重点项目、危大工程、重点环节安全监管不够细致，对下穿水库隧道施工的特殊性认识不足，缺乏有针对性的监管措施。</p><p><strong>8.吉林长春李氏婚纱梦想城“7·24”重大火灾事故</strong></p><p><img src="/../../../images/20220120152946.jpg" alt="长春李氏婚纱梦想城“7·24”重大火灾事故"></p><p>2021年7月24日15时40分许，吉林省长春市净月高新技术产业开发区李氏婚纱梦想城发生火灾事故，造成15人死亡、25人受伤，过火面积6200平方米，直接经济损失3700余万元。发生原因是，李氏婚纱梦想城二层“婚礼现场”摄影棚上部照明线路漏电，击穿其穿线蛇皮金属管，引燃周围可燃仿真植物装饰材料所致。</p><p><strong>主要教训：</strong>一是违法违规建设。李氏婚纱梦想城擅自将工业厂房改为商业用途和改扩建，违规搭建室外彩钢板房、封闭消防车通道；违规使用可燃保温材料，未依法设置安全出口、疏散通道、防火分区、室内消火栓和排烟设施；未按照国家技术标准敷设电气线路、设置配电系统。二是违法违规设计施工。有关单位无资质设计、施工，未按规范设计疏散通道、防火分区、建筑构件耐火极限和装修材料燃烧性能等，违反消防安全强制性标准；施工方在明知李氏婚纱梦想城未依法办理消防手续、不具备消防安全条件情况下进场施工，无电气设计图纸，电气施工不符合规范规定；保温工程违规采用聚氨酯泡沫作为保温材料，未做防火处理，致火灾发生后蔓延迅速。三是安全管理严重缺失。李氏婚纱梦想城未建立安全生产责任制，未制定安全生产管理制度、操作规程和事故应急救援预案，未设置安全生产管理机构、配备专职安全管理人员，未开展消防检查和隐患排查。四是地方政府部门履职不到位。只监督检查经过许可的建设项目，对李氏婚纱梦想城长期存在的违法改扩建行为失察漏管；开展“两违”清查行动不彻底，未发现李氏婚纱梦想城问题隐患，排查整治有缺失；消防监督检查存在单人执法，未跟踪问题隐患整改，漏查整改事项，执法不闭环。</p><p><strong>9.青兰高速甘肃平凉段“7·26”重大道路交通事故</strong></p><p><img src="/../../../images/20220120152954.jpg" alt="青兰高速“7·26”重大道路交通事故"></p><p>2021年7月26日14时5分，G22青兰高速公路甘肃平凉泾川段发生一起大客车失控冲出路面侧翻的道路交通事故，造成13人死亡、44人受伤，直接经济损失2100余万元。发生原因是，事故大客车驾驶人雨天未保持安全行驶速度，驾驶技术状况不良、行李仓超载的大客车在高速行驶中应急操作处置不当，导致车辆失控侧翻。</p><p><strong>主要教训：</strong>一是车辆检测检验源头造假问题突出。2016年至2021年期间，有关车辆检测检验企业对事故车辆进行了多次客车类型复核，均存在数据造假问题，出具的《营运客车类型划分及等级复核表（审查表）》严重失实。二是运输企业安全生产主体责任严重不落实。事故车辆所属企业安全生产管理机构形同虚设，主要负责人长期不在企业，对承包经营车辆只收费、不管理，对驾驶员和从业人员的安全教育培训流于形式；与事故车辆承包经营人利用假行驶证、严重失实的检测报告等材料非法套取车辆《道路运输证》，编造虚假包车备案信息违规获取旅游包车标志牌开展包车客运。三是地方政府有关部门安全监管不力。交通运输部门对客车类型复核工作把关不严格，导致客车类型不达标的车辆进入旅游客运市场；交通运输、公安交警部门督促重点运输企业开展安全隐患排查治理工作不到位，对企业及所属车辆的监管执法存在薄弱环节；市场监督管理部门对车辆检测检验企业多次数据造假的行为失察失管。</p><p><strong>10.青海海北州西海煤炭开发有限责任公司柴达尔煤矿“8·14”顶板抽冒导致溃砂溃泥重大事故</strong></p><p><img src="/../../../images/20220120153002.jpg" alt="柴达尔煤矿“8·14”顶板抽冒导致溃砂溃泥重大事故"></p><p>2021年8月14日12时10分，青海省海北州西海煤炭开发有限责任公司柴达尔煤矿发生顶板抽冒导致溃砂溃泥事故，造成20人死亡，直接经济损失5391.02万元。发生原因是，柴达尔煤矿+3690综放工作面顶部疏放水不彻底，工作面出现异常淋水，综采支架前多次发生局部片帮冒顶，甚至液压支架被“压死”、工作面被封堵，但未采取有效措施进行治理，违章冒险清淤，强行挑顶提架作业，导致顶煤抽冒，大量顶煤、渣石及水混合物呈泥石流状迅速溃入工作面及运输顺槽，导致事故发生。</p><p><strong>主要教训：</strong>一是安全隐患排查治理不到位。矿井隐蔽致灾因素普查和隐患排查不到位，对地面露天采坑存在的事故隐患治理不彻底。二是违规组织生产作业。柴达尔煤矿拒不执行停产整顿监察指令，在有关证照被暂扣的情况下仍违法违规组织采掘作业。三是安全管理混乱。柴达尔煤矿部分工人未签订劳动合同、未缴纳工伤保险、未参加安全培训即入井作业，个别工人入井不携带人员位置监测标识卡。四是上级公司未认真履行安全管理职责。西海煤炭开发公司未果断停止柴达尔煤矿+3690综放工作面维修作业；青海运输集团对下属西海煤炭开发公司股份制混改后在安全管理方面存在的漏洞盲区失管失察。五是地方政府及有关部门落实安全监管责任不力。海北州及刚察县地方政府未认真研究解决应急管理部门领导班子弱化、煤矿监管力量不足问题。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;日前，应急管理部例行新闻发布会通报了2021年全国自然灾害和安全生产形势，发布了2021年全国应急救援和生产安全事故十大典型案例。2021年共发生各类生产安全事故3.46万起、死亡2.63万人，与2020年相比，分别下降9%、4%，生产安全事故十大典型案例及主要教训如下：&lt;</summary>
      
    
    
    
    <category term="事故案例" scheme="https://ehsinfo.cn/categories/%E4%BA%8B%E6%95%85%E6%A1%88%E4%BE%8B/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>EHS微讯</title>
    <link href="https://ehsinfo.cn/posts/eecf62aa8948/"/>
    <id>https://ehsinfo.cn/posts/eecf62aa8948/</id>
    <published>2022-01-16T15:47:45.000Z</published>
    <updated>2023-07-16T11:42:48.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ul><li><p>1月7日23时许119接警，在北京市海淀区西北旺镇永祥北路5号，一厂房楼顶除尘设备活性炭起火，消防部门迅速到场处置，23时38分火被扑灭，过火面积约1平方米，无人员伤亡。</p></li><li><p>1月11日，安徽省蚌埠市固镇县新马桥镇一洗车店，在清洗一辆槽罐车时，造成槽罐车驾驶员与洗车店2名工作人员窒息，3人经抢救无效死亡。</p></li></ul><span id="more"></span><ul><li><p>1月11日，湖南省怀化市芷江侗族自治县碧涌镇集镇桥头一居民楼发生火灾，造成5死1伤。</p></li><li><p>1月12日，四川省甘孜州丹巴县关州水电站3号机组在维修时厂房引水管堵头阀门爆裂，造成11名维修人员被困，其中2人获救、9人遇难。</p></li><li><p>1月13日，湖南省岳阳市华容县一辆客车发生事故，致1死3伤。客车（核载19人，实载11人）在超越前方货车时，因公路路口有一辆小车准备驶出，客车在避让过程中侧翻到道路一侧沟中。</p></li><li><p>1月15日，江西省新余市分宜工业园区致瑞包装有限公司在锅炉设备调试过程中发生爆炸，造成2人死亡。</p></li></ul>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;1月7日23时许119接警，在北京市海淀区西北旺镇永祥北路5号，一厂房楼顶除尘设备活性炭起火，消防部门迅速到场处置，23时38分火被扑灭，过火面积约1平方米，无人员伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;1月11日，安徽省蚌埠市固镇县新马桥镇一洗车店，在清洗一辆槽罐车时，造成槽罐车驾驶员与洗车店2名工作人员窒息，3人经抢救无效死亡。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="EHS微讯" scheme="https://ehsinfo.cn/categories/EHS%E5%BE%AE%E8%AE%AF/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>EHS微讯</title>
    <link href="https://ehsinfo.cn/posts/bb6229a31834/"/>
    <id>https://ehsinfo.cn/posts/bb6229a31834/</id>
    <published>2022-01-09T15:47:45.000Z</published>
    <updated>2023-07-16T11:42:47.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ul><li><p>12月28日，山西省临汾市临汾染化集团有限公司发生爆炸事故，造成4人死亡。经初步调查分析，事故的直接原因是：二硝车间硝化分离器至水洗锅间的放料蒸汽夹套管道有漏点，在未办理完动火作业票证和安全措施未落实的情况下，违规对夹套管道漏点进行补焊（电焊作业），导致放料管道内的2，4-二硝基氯苯受热分解爆炸。目前，事故详细原因正在进一步调查中。</p></li><li><p>12月31日6时50分，贵州省遵义市道真自治县尹珍大道上发生一起疑似燃气爆炸事故。事故共造成12人受伤，已第一时间送往医院观察治疗，均无生命危险。</p></li></ul><span id="more"></span><ul><li><p>12月31日11时11分，大连市鞍山路104号新长兴市场地下二层发生火情。事故造成8人死亡，1名消防员因公殉职，5人受轻伤。经事故初步调查，是企业违法建设冷库，违规使用易燃保温材料，违规使用电焊动火作业，造成保温材料着火，产生大量有毒气体致人窒息。</p></li><li><p>1月3日19时许，位于贵州省毕节市金海湖新区归化街道的毕节市第一人民医院分院培训基地项目在建工地发生山体滑坡，截至4日14时许，贵州毕节山体滑坡事故中被困的17人均已找到，事故共造成14人遇难、3人受伤。</p></li><li><p>1月7日12时10分，重庆市武隆区凤山街道办事处食堂发生坍塌造成人员被困，疑似食堂燃气泄漏燃爆。经过全力搜救，7日23时许，最后一名被困人员获救生还，共搜救出26名被困人员，其中16人死亡、10人受伤。国务院安委会决定，对该起事故查处实行挂牌督办。</p></li><li><p>1月8日0时27分，湖南省衡阳市石鼓区来雁医养中心发生火灾，事发时该医养中心共19人，安全转移5人，14人送医，其中5人经抢救无效死亡。</p></li></ul>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;12月28日，山西省临汾市临汾染化集团有限公司发生爆炸事故，造成4人死亡。经初步调查分析，事故的直接原因是：二硝车间硝化分离器至水洗锅间的放料蒸汽夹套管道有漏点，在未办理完动火作业票证和安全措施未落实的情况下，违规对夹套管道漏点进行补焊（电焊作业），导致放料管道内的2，4-二硝基氯苯受热分解爆炸。目前，事故详细原因正在进一步调查中。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;12月31日6时50分，贵州省遵义市道真自治县尹珍大道上发生一起疑似燃气爆炸事故。事故共造成12人受伤，已第一时间送往医院观察治疗，均无生命危险。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="EHS微讯" scheme="https://ehsinfo.cn/categories/EHS%E5%BE%AE%E8%AE%AF/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>EHS微讯</title>
    <link href="https://ehsinfo.cn/posts/43b1e378138a/"/>
    <id>https://ehsinfo.cn/posts/43b1e378138a/</id>
    <published>2021-12-26T15:47:45.000Z</published>
    <updated>2023-07-16T11:42:48.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ul><li><p>12月20日6时21分，上海市青浦区华志路宝龙城别墅二期12号楼发生火灾，上海市消防救援总队指挥中心立刻调派消防救援人员赶赴现场处置，火灾于7时19分被扑灭，其中2人获救，4人不幸遇难。经了解，现场为砖混结构三层半别墅附带地下室，主要着火区域为1楼客厅及2楼部分家具，总面积约250平方米，过火面积约60平方米。</p></li><li><p>12月22日9时15分左右，由苏州正亚建设发展有限公司总承包、苏州卓越建设项目管理有限公司监理的苏州市富元家园老旧小区外立面改造工程项目工地，发生一起高处坠落生产安全事故，致3人死亡。</p></li></ul><span id="more"></span><ul><li><p>12月22日13时59分许，在位于苏州市太仓市海运堤二期的“太仓海运堤二期环境提升工程”的2号楼北侧，施工工人汪某某在使用自行走曲臂式高空作业平台进行外墙增色漆粉刷的过程中，从7.6米高的作业平台吊篮内坠落地面，后送往太仓市中医医院救治，经抢救无效死亡。事故具体原因仍在进一步调查中。</p></li><li><p>12月22日，江西省宜春市丰城市，安源煤业集团股份有限公司所属尚庄煤矿1名工作人员，在工作面回风巷拖运工作面溜子槽板过程中，被回柱绞车钢丝绳弹伤手臂及胸部，经抢救无效后死亡。</p></li><li><p>近日，河南省政府批复《河南省柘城县“6·25”重大火灾事故调查报告》，经省政府事故调查组认定，该起事故是一起因使用蚊香不慎引发的重大火灾事故。2021年6月25日，位于河南省柘城县远襄镇北街村的震兴武馆发生重大火灾事故，造成18人死亡、11人受伤，直接经济损失2153.7万元。</p></li></ul>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;12月20日6时21分，上海市青浦区华志路宝龙城别墅二期12号楼发生火灾，上海市消防救援总队指挥中心立刻调派消防救援人员赶赴现场处置，火灾于7时19分被扑灭，其中2人获救，4人不幸遇难。经了解，现场为砖混结构三层半别墅附带地下室，主要着火区域为1楼客厅及2楼部分家具，总面积约250平方米，过火面积约60平方米。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;12月22日9时15分左右，由苏州正亚建设发展有限公司总承包、苏州卓越建设项目管理有限公司监理的苏州市富元家园老旧小区外立面改造工程项目工地，发生一起高处坠落生产安全事故，致3人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="EHS微讯" scheme="https://ehsinfo.cn/categories/EHS%E5%BE%AE%E8%AE%AF/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>EHS微讯</title>
    <link href="https://ehsinfo.cn/posts/2e8d86402ec9/"/>
    <id>https://ehsinfo.cn/posts/2e8d86402ec9/</id>
    <published>2021-12-19T15:47:45.000Z</published>
    <updated>2023-07-16T11:42:48.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ul><li><p>12月13日9时43分许，云南省安宁市草铺街道的中石油云南石化有限公司生产区渣油加氢装置发生火情。截至13日11时20分许，现场明火已扑灭。事故造成4人轻微受伤，未对周边大气、水土造成影响。</p></li><li><p>12月14日15时40分左右，位于江西南昌青岚大道1701号“费森尤斯卡比”医疗器械有限公司一仓库发生火灾。截至15日6时55分，火灾造成5死1伤，在医院救治的1名伤员目前生命体征平稳。工作重点已转入事故原因调查及相关善后工作。</p></li></ul><span id="more"></span><ul><li><p>12月15日10时许，黑龙江省大兴安岭地区加格达奇区慧城热电厂发生一起煤尘闪爆事故，造成4人重伤、4人轻伤。</p></li><li><p>12月15日12时37分，香港铜锣湾世贸中心发生火灾。现场出现大量浓烟，火警期间，一度有超过300人被困在天台上。港媒称，初步怀疑火灾起因是电表房先起火，然后火势再影响棚架，引起浓烟冒出，影响在商场内的市民。</p></li><li><p>12月15日23时许，山西省吕梁市孝义市西辛庄镇杜西沟村一盗采煤矿发生透水，有人员被困。截至12月17日20时，经过救援人员近45个小时的全力营救，井下被困人员22名，20人获救升井，2人遇难，获救人员生命体征平稳，已送往医院救治。现场救援工作全部结束，善后工作同步进行。国务院安委会决定，对该起事故查处进行挂牌督办。</p></li><li><p>12月18日15时许，湖北省鄂州市境内G50沪渝高速沪渝向花湖互通D匝道桥梁发生侧翻事故，已造成4人死亡、8人受伤。</p></li><li><p>12月18日17时32分，福建省宁德福安市城南街道官村奥里一废旧仓库发生火灾。宁德市消防救援支队指挥中心接到报警后立即调集4个消防站、9辆消防车、51名指战员赶赴现场处置，支队全勤指挥部遂行出动。19时20分，火势已控制，21时55分，火灾扑灭。现场无人员伤亡。</p></li><li><p>12月18日下午，沈阳市大东区珠林路一居民楼发生燃气爆燃，造成一人轻伤，已经送往医院救治。经现场初步勘查，系用户使用燃气不当造成，事故具体原因正在进一步调查中。</p></li><li><p>12月19日9时左右，重庆市璧山区金剑路一家汽修厂突发火灾，现场火势较大，所幸事故未造成人员伤亡。</p></li><li><p>12月19日，广西省柳州市柳北区长塘镇北岸村伞雨屯的一家工厂内发生了一起安全生产事故。一名工人在作业时，手臂被卷入一台粉碎机内，后经现场抢救无效，不幸身亡。</p></li></ul>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;12月13日9时43分许，云南省安宁市草铺街道的中石油云南石化有限公司生产区渣油加氢装置发生火情。截至13日11时20分许，现场明火已扑灭。事故造成4人轻微受伤，未对周边大气、水土造成影响。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;12月14日15时40分左右，位于江西南昌青岚大道1701号“费森尤斯卡比”医疗器械有限公司一仓库发生火灾。截至15日6时55分，火灾造成5死1伤，在医院救治的1名伤员目前生命体征平稳。工作重点已转入事故原因调查及相关善后工作。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="EHS微讯" scheme="https://ehsinfo.cn/categories/EHS%E5%BE%AE%E8%AE%AF/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>EHS微讯</title>
    <link href="https://ehsinfo.cn/posts/d734387c371b/"/>
    <id>https://ehsinfo.cn/posts/d734387c371b/</id>
    <published>2021-12-12T15:47:45.000Z</published>
    <updated>2023-07-16T11:42:48.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ul><li><p>12月4日，辽宁省朝阳市明鑫铸造有限公司（现更名为喀左宝顺铸件有限公司）4号高炉作业时发生煤气泄漏，导致企业现场作业人员出现昏迷，企业立即组织人员现场施救，并送往医院。其中，工人黄某某、廉某某送往医院后，抢救无效死亡。陈某某等4人轻伤，均无生命危险。</p></li><li><p>12月6日1时36分，河北建投寿阳热电有限责任公司在晋中市寿阳县的一处住宿点发生火灾。2时15分，明火被扑灭；4时20分，现场搜救结束。火灾造成8人死亡、5人受伤。</p></li></ul><span id="more"></span><ul><li><p>12月6日晚7时许，北京市丰台区丰管路南侧的丰台火车站项目部临时生活区发生火灾。火灾持续了一小时左右才被扑灭，过火面积300米，所幸火灾现场没有人员被困和伤亡。</p></li><li><p>12月7日15时49分左右，四川省南部县定水镇张家店村聚源鞭炮厂发生爆炸，事故共造成两人死亡。</p></li><li><p>12月8日，湖北省鄂州市葛店开发区华润葛店城市综合体C地块项目发生一起塔吊坍塌事故，造成3人死亡，1人受伤。该项目建设单位为鄂州润置房地产开发有限公司，监理单位为武汉土木工程建设监理有限公司，施工单位为华润建筑工程有限公司，塔吊安拆单位为武汉苏源机械设备租赁有限公司。</p></li><li><p>12月11日凌晨，济南市恒隆广场一业户在撤柜时，1人被倾倒的钢化玻璃砸中头部，经抢救无效死亡。事故原因正在进一步调查中。</p></li></ul>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;12月4日，辽宁省朝阳市明鑫铸造有限公司（现更名为喀左宝顺铸件有限公司）4号高炉作业时发生煤气泄漏，导致企业现场作业人员出现昏迷，企业立即组织人员现场施救，并送往医院。其中，工人黄某某、廉某某送往医院后，抢救无效死亡。陈某某等4人轻伤，均无生命危险。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;12月6日1时36分，河北建投寿阳热电有限责任公司在晋中市寿阳县的一处住宿点发生火灾。2时15分，明火被扑灭；4时20分，现场搜救结束。火灾造成8人死亡、5人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="EHS微讯" scheme="https://ehsinfo.cn/categories/EHS%E5%BE%AE%E8%AE%AF/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>EHS微讯</title>
    <link href="https://ehsinfo.cn/posts/96940789a2c2/"/>
    <id>https://ehsinfo.cn/posts/96940789a2c2/</id>
    <published>2021-12-05T15:47:45.000Z</published>
    <updated>2023-07-16T11:42:47.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ul><li><p>11月26日13时50分左右，由江苏盛慕建筑装饰工程有限公司专业承包、徐州市科苑建设工程监理有限公司监理的徐州市泉山区孟庄B地块1 ~ 3、7、10、11、13、15 ~ 19、22、23、25、26#住宅项目的外墙保温专项工程，发生一起其他伤害生产安全事故，致1人死亡。</p></li><li><p>11月28日傍晚，位于东莞市洪梅镇金鳌沙村的广东舜荣钢铁有限公司舜荣模具钢加工项目1号厂房发生高处坠落事故，事故造成1人死亡。</p></li></ul><span id="more"></span><ul><li><p>11月30日上午10时多，位于衡阳市雁峰区雁城路小学对面的乐宁医疗养老项目一期在建工地起火，无人员伤亡。</p></li><li><p>据福建省住房和城乡建设厅11月30日通报，2021年11月12日上午9时30分许，龙岩科宝白云石破碎及精细制粉生产线项目（一期）现场发生一起高空坠落事故，造成1人死亡。该项目建设单位为龙岩科宝新材料开发有限公司，施工总承包单位为龙岩市丰企建筑发展有限公司，专业承包单位为漳州市军立工贸有限公司，监理单位为鑫盛达工程咨询有限公司。</p></li><li><p>12月1日16时08分，江苏省宿迁市沭阳县珠海路318号江苏浩宇实业有限公司仓库发生火灾。起火建筑为高8米单层钢混结构仓库，主要燃烧物质为300箱42度成品白酒，过火面积约700平方米，现场暂无无人员伤亡。</p></li><li><p>12月3日早晨6时许，重庆市渝中区五区窗帘批发市场发生火灾。着火的地方是该窗帘箱包市场的仓库，有两栋失火，大约10层受到影响。截至13时，火势已控制，消防人员正在清理余火。暂无人员伤亡，起火原因正在调查中。</p></li><li><p>12月3日6时30分许，辽宁省丹东市振兴区纤维街道56号楼15号楼发生燃气爆炸，致1人死亡，2人轻伤。经初步调查，这是一起居民利用燃气自杀轻生事件。</p></li></ul>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;11月26日13时50分左右，由江苏盛慕建筑装饰工程有限公司专业承包、徐州市科苑建设工程监理有限公司监理的徐州市泉山区孟庄B地块1 ~ 3、7、10、11、13、15 ~ 19、22、23、25、26#住宅项目的外墙保温专项工程，发生一起其他伤害生产安全事故，致1人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;11月28日傍晚，位于东莞市洪梅镇金鳌沙村的广东舜荣钢铁有限公司舜荣模具钢加工项目1号厂房发生高处坠落事故，事故造成1人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="EHS微讯" scheme="https://ehsinfo.cn/categories/EHS%E5%BE%AE%E8%AE%AF/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>EHS微讯</title>
    <link href="https://ehsinfo.cn/posts/eb64020739c7/"/>
    <id>https://ehsinfo.cn/posts/eb64020739c7/</id>
    <published>2021-11-28T15:47:45.000Z</published>
    <updated>2023-07-16T11:42:47.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ul><li><p>11月19日14时20分左右，由无锡市锡山三建实业有限公司总承包、常州市苏建工程项目咨询有限公司监理的无宜兴市联东U谷宜兴科技产业园二期项目工地，发生一起物体打击生产安全事故。经初步调查，该项目在浇筑32号楼三层板面时，由于混凝土泵车东南角支腿部位基础突然下沉，导致泵车失稳侧倾，引起泵臂晃动击中正在作业的3名混凝土浇筑工，1人因伤势过重经抢救无效死亡，2人轻伤。</p></li><li><p>11月20日9点30分左右，位于台州市天台县工业园区的浙江昌明药业有限公司污水调节池发生爆燃，造成3人死亡、4人受伤。经初步调查，事故直接原因是：企业在开展环保设施改造时，施工人员在污水调节池上方污水收集罐平台进行动火作业，电焊产生的火花掉落到下方污水调节池盖板进水口附近，电焊火花先引燃污水调节池外逸可燃气体继而引发污水调节池爆炸。目前，事故原因正在进一步调查中。</p></li></ul><span id="more"></span><ul><li><p>11月22日凌晨1时许，温州市经开区沙城街道迎新路132号民房发生火灾，致2人死亡。据初步调查，起火建筑为5层砖混结构民房，单层建筑面积约50平方米。该民房长期空置，起火时，现场正在举办户主母亲丧事，火灾造成户主夫妻2人死亡。目前，经开区管委会已成立“11·22”事故调查组，火灾原因正在进一步调查中。</p></li><li><p>11月22日7时40分，呼和浩特市玉泉区民和花园3号楼发生爆炸，造成1人死亡、2人重伤、12人轻伤。初步调查系因管道燃气泄漏引发，事故原因正在进一步调查。</p></li><li><p>11月22日中午12时许，南宁市青秀区百花岭路东方尊府建筑工地突发火情。接到火情报告后，消防人员赶赴现场成功处置，该火情未造成人员伤亡。经现场调查，起火原因为该工地地下室顶板上堆放的园林回填土填充层使用的挤塑板起火燃烧并产生大量浓烟。</p></li><li><p>11月22日晚6时45分，南昌市赣江新区新祺周管理处国药北大道原白马庙制药厂一栋职工宿舍楼发生局部坍塌。经救援人员连夜搜救，截至23日凌晨4时25分，4名失联人员已全部被搜寻到，经医院确认，均无生命体征。</p></li><li><p>11月22日21时许，在北京市朝阳区朝阳路与青年路交叉口西侧，新华光环(北京)科技有限公司在施工时将一DN50低压燃气管线挖漏，抢修人员及时到场开展抢修。23日3时许，管线修复完毕，期间未对居民用气造成影响。</p></li><li><p>11月23日，浙江省金华开发区“湖畔里”项目在建工地发生一起钢结构架倒塌较大事故，截至25日8时，共造成6人死亡、6人受伤。</p></li><li><p>11月25日，山西省吉县中垛乡永固村水毁道路修复铺设管涵施工过程中发生边侧塌方，造成4名现场施工人员被掩埋，经现场全力抢险救援，1人安全脱险，3人送医抢救无效死亡。目前，当地已经成立事故调查组，由应急、交通、公安、纪委等部门参与，全面调查事故原因。</p></li><li><p>11月25日晚，天津市宝瑞达船舶修理有限公司在全资子公司天津博迈科海洋工程有限公司现场进行清洁作业过程中，造成三人窒息，经抢救无效死亡。</p></li><li><p>11月27日21时7分左右，中石化广州分公司炼油四部S-zorb（焦化加氢）装置检维修开车时，反应器头部法兰泄漏焦化汽油导致着火。险情发生后，广石化消防救援队立即组织扑救，至22时50分，火情已得到控制，正在清理。</p></li></ul>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;11月19日14时20分左右，由无锡市锡山三建实业有限公司总承包、常州市苏建工程项目咨询有限公司监理的无宜兴市联东U谷宜兴科技产业园二期项目工地，发生一起物体打击生产安全事故。经初步调查，该项目在浇筑32号楼三层板面时，由于混凝土泵车东南角支腿部位基础突然下沉，导致泵车失稳侧倾，引起泵臂晃动击中正在作业的3名混凝土浇筑工，1人因伤势过重经抢救无效死亡，2人轻伤。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;11月20日9点30分左右，位于台州市天台县工业园区的浙江昌明药业有限公司污水调节池发生爆燃，造成3人死亡、4人受伤。经初步调查，事故直接原因是：企业在开展环保设施改造时，施工人员在污水调节池上方污水收集罐平台进行动火作业，电焊产生的火花掉落到下方污水调节池盖板进水口附近，电焊火花先引燃污水调节池外逸可燃气体继而引发污水调节池爆炸。目前，事故原因正在进一步调查中。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="EHS微讯" scheme="https://ehsinfo.cn/categories/EHS%E5%BE%AE%E8%AE%AF/"/>
    
    
  </entry>
  
</feed>
